%\documentclass[UTF8,11pt,a4paper,twoside,final,]{ctexrep}
\documentclass[lang=cn,newtx,10pt,scheme=chinese,color=blue,titlestyle=hang,toc=twocol]{elegantbook}
%\usepackage{ctex,amsmath,amssymb,amsthm}							%ams数学公式拓展
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{xfp,siunitx,subcaption}						%公式定制以及更多的数学符号、矩阵
\usepackage{graphicx,float,pdfpages,multicol,tikz,tcolorbox}						%插入图片,悬浮图片,pdf文件,多栏排版,绘画,颜色盒子,浮动图片
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fancyvrb,cprotect,fontawesome5}%#键支持
\usepackage{mhchem} %化学式宏包
\definecolor{haitianxia}{RGB}{243,166,148}


%\usepackage{hyperref} %超链接变黑
%\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=red, filecolor=black, urlcolor=black, citecolor=black}


\graphicspath{{images/}} %定义图片路径,让文件结构更有秩序.



\title{子虚栈: \textit{2024.blog.si-on.top}}
\subtitle{博客三周年终结归档暨年度总结}

\author{Siontian}
\institute{子虚Studio}
\date{2024/9/1}
\version{1.0}
\bioinfo{源码}{https://gitlab.com/si-on/blog}
\extrainfo{壮盛智惠，殊不再来。	愛時進趣，将以惠誰？泛泛放逸，亦同何為！\hfill{————曹操《秋胡行》}}
\setcounter{tocdepth}{2}

\logo{avator/serif.png}
\cover{Cover/bird.jpg}

% 本文档命令
\usepackage{array}
\newcommand{\ccr}[1]{\makecell{{\color{#1}\rule{1cm}{1cm}}}}

% 修改标题页的橙色带
\definecolor{customcolor}{RGB}{32,178,170}
\colorlet{coverlinecolor}{customcolor}
\usepackage{cprotect}

%\addbibresource[location=local]{reference.bib} % 参考文献，不要删除

\begin{document}
	
	\maketitle
	\frontmatter

\datechange{2023/7/1}{大学小结：大学四年我学到了什么？}   对大学的思考

\datechange{2023/11/1}{秉蕳V\_21.0 版本正式发布} 

\datechange{2023/12/24}{癸卯年总结}今年照了好多照片，每个节气选一张贴出来做成个年终总结吧。 (然后陷入选择困难症，几天后烂尾)

\datechange{2024/1/27}{癸卯年总结}今年照了好多照片，每个节气选一张贴出来做成个年终总结吧。 (然后陷入选择困难症，几天后烂尾)

\datechange{2024/3/20}{热情扩散的一百二十天}自决意出走象牙塔至今，已一百又二十日矣！自进蒸汽油污之海，入轰鸣机械之林，已一百又六日矣。 此番总结，实不可再拖延半刻。其时机之珍贵，如白驹过隙，转瞬将不再。若仍犹犹豫豫，停滞不前，日月轮转，情随事迁，心随物变，斯心境、环境、志境皆不复存在，则来日之返照，为空，为幻，为咬牙跺脚之悲叹矣。(七天后，咬牙跺脚而悲叹)

\datechange{2024/4/5}{A君走后怎样？}模仿鲁迅的『娜拉走后怎样』，对宿舍A君离职后前后进行了分析。

\datechange{2024/4/9}{毁灭工作伦理，走向穷闲阶级。} 对工作伦理的思考

\datechange{2024/4/9}{行进的螺旋} 略微积极地骂自己

\datechange{2024/6/29}{工作半年小结} 

\datechange{2024/9/1}{最终发布} 	
	\tableofcontents
	
	\mainmatter
	
	
%	
%	\chapter{创作}
%	\section{涂鸦练习本}
%	\subsection{墙上涂鸦}
%	\subsubsection{子虚乌有}
%	
%	今天下午(2023-10-29 14:27:36)偷闲，在后院墙上涂了个鸦。   
%	
%	\begin{figure}[h!]
%		\centering
%		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029144200555.png}
%		\caption{}
%	\end{figure}
%	\paragraph{涂鸦过程记录}
%	先喷了一只苦力怕的头(这个念头有好久了)，还真是丑，配色也拯救不了的那种丑。   
%	又在旁边喷了我的专属签名：用甲骨文的“水”与“羊”字来组成我名儿里面的“洋”字。
%	
%	\begin{figure}[h!]
%		\centering
%		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029144423605.png}
%		\caption{一只苦力怕}
%	\end{figure}
%	
%	

%	涂完后，才思枯竭。便上网搜索一番找找灵感，发现中文的涂鸦比较少，那么咱家便喷个汉字玩玩。也没多想，“子虚乌有”这个词就直接跃入脑海，就你了！
	%	\begin{itemize}
		%		\item  打底稿: 	先是把“子虚乌有”四个字用粉笔写在墙上，然后一步步修改，连笔、笔划加粗、细节夸张化...最后费了一根半粉笔，改了七八次，描了这么一张草稿：\begin{figure}[h!]
			%			\centering
			%			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029145728710}
			%			\caption{}
			%		\end{figure}
		%		
		%
		%	
		%	
		%		\item  主色:
		%	我喜欢蓝色，所以用蓝色做主色调。正式喷涂(作孽)过程中，有一些问题：一是油漆味道太大，戴了两层口罩简直一点用都没有，二是喷漆太难按、粗细不能控制，喷两笔就手酸，三是水泥墙上总流漆。所以下次要：DIY喷头、戴十层口罩、练单手捏核桃。
		%\begin{figure}[h!]
		%	\centering
		%	\begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
			%		\centering
			%		\includegraphics[width=\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029151025289}
			%		\caption{手好酸！}
			%		\label{fig:手好酸}
			%	\end{subfigure}
		%	\hfill
		%	\begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
			%		\centering
			%		\includegraphics[width=\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029150128388}
			%		\caption{宝石蓝}
			%		\label{fig:宝石蓝}
			%	\end{subfigure}
		%	\caption{记录}
		%	\label{fig:both_images}
		%\end{figure}
		%
		%\item  描边:阴影不好整，用黑色描个边算了。\begin{figure}[h!]
			%	\centering
			%	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029151044948}
			%	\caption{流漆真讨厌}
			%\end{figure}
			%
			%
			%\item 签名
			%	描边后，再把误喷的地方、小细节修复修复。对了，最后再涂一个签名！当当当当～喷完了！
			%
			%	\begin{figure}[h!]
				%		\centering
				%		\begin{subfigure}[b]{0.3\linewidth}
					%			\centering
					%			\includegraphics[width=\linewidth]{/20230709/涂鸦001-20231029144200555}
					%			\caption{“子虚乌有”}
					%			\label{fig:子虚乌有}
					%		\end{subfigure}
				%		\hfill
				%		\begin{subfigure}[b]{0.3\linewidth}
					%			\centering
					%			\includegraphics[width=\linewidth]{/20240104/涂鸦练习本-20240524080247927}
					%			\caption{油漆+}
					%			\label{fig:油漆+}
					%		\end{subfigure}
				%		\hfill
				%		\begin{subfigure}[b]{0.3\linewidth}
					%			\centering
					%			\includegraphics[width=\linewidth]{/20240104/涂鸦练习本-20240524080307025}
					%			\caption{来，狗子，你闻闻是不是扑鼻而来的艺术气息}
					%			\label{fig:艺术气息}
					%		\end{subfigure}
				%		\caption{并排放置的三张图片}
				%		\label{fig:three_images}
				%	\end{figure}
			%	
			%	\end{itemize}
		


\chapter{我吾余予俺}
本章为个人生活思考，按时间顺序分为四部分：

\begin{enumerate}
	\item 《\textit{破釜沉舟}》：考研后期崩溃前夕
	\item 《\textit{走出地下室}》：决断后的思考
	\item 《\textit{行进的螺旋}》：工作时的思考
	\item 《\textit{OhMy22}》：年度总结
\end{enumerate}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{/20240609/1717516130512}
		\caption{耒耨之月}
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{20240104/IMG_20230827_183901.jpg}
		\caption{出租屋复习时刻}
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{20240104/1000016834.png}
		\caption{图书馆复试时刻}
	\end{subfigure}
	
	\vspace{1em}
	
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{blogimg/IMG_20240601_073958.jpg}
		\caption{开叉车}
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{blogimg/IMG_20240613_002031.jpg}
		\caption{夜班前的日落}
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{blogimg/IMG_20240804_212144}
		\caption{夜骑摘把向日葵}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\section{Oh My 22}
在去年我就说过，这种文章是没有意义的，因为回忆本身会篡改事实——回避不好的、夸大有利的。那么，如何让做作的、虚伪的年度总结有意义呢？

我们现代人都知道，死亡是人类的终极问题，一些平常没有任何意义的东西，一旦跟死亡扯上关系，那就变得极为有深意。比如天天看到的日出日落，花花草草，看一遍没有感觉，看两遍也没有感觉，甚至十年后再看，也仍然没有感觉。但如果是被困在地底深处，将要死亡之时，那么这一眼景色，意义是无穷的。你会感到稀松平常的深意，过去的深意，未来的深意。

可能属蛇的人都喜欢毁灭吧，就像蛇一样，每年都要蜕一层皮，不蜕皮的话就不能长大。所以，对于我而言，让这总结有意义/让我成长的唯一方法就是——毁灭！毁灭博客本身！让它成为博客死亡前的最后一篇文章。
\begin{quotation}
	\textit{以今日青春之我，追杀今日白首之我，并宜以今日青春之我，豫杀开日白首之我。}\\
	
	\textit{\hfill{——李大钊}}
\end{quotation}

现在是2024年9月1号晚上八点，明天就正式转白班，工作条件有很大改善，这就意味着我可以有大把的时间去做一些真正有挑战性的工作/兴趣，而不是成天骑个破车子、拿个破相机到处乱照。这篇总结耽搁太久了，今天晚上九点，好也罢，坏也罢，总归要发布了事，解我心头大患！
\subsection{阅读总结}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{阅读统计}
	\caption{阅读统计图（截至2024.6.30，最近两个月没有记录了）}
	\label{fig:}
\end{figure}

关于阅读，我的的确确读到了一些很棒的书，好到在图书馆借的书上都忍不住写了好些笔记。阅读是一件很私人的事情，每个人人生经历不同，得到的体会也不同，有的我觉得好，大家读了却不一定觉得好，而那些我嗤之以鼻的，有些人反而以为很有意思，所以我无意推荐\footnote{如果你想看看我读什么书，可以访问我Notion\href{https://www.notion.so/sionreading}{阅读之旅}中四星评价下的。}，只想说一句老生长谈的话：{\Large\textbf{开卷有益}}

有些时候，我真真切切觉得自己很愚蠢，一旦不读书，什么都不会思考，什么想法都没有，就像吃了糖后喝白开水一样，没味到极致了。阅读量也一定程度上反映着我的生活状态——阅读越多，意味着{闲暇/刻意创造的闲暇/超脱生活之外}的时间越多,近来一两个月，因为工作上被分到了别的组，搭档磨合地不顺利，消耗了情绪上的太多精力，下班就打游戏\footnote{真的奇怪，好些年了，泰拉瑞亚1.5居然还没更新}、照相、散步。

其实关于阅读，我不认为它应该被叫做“兴趣”，它只是工具而已，就像走路用脚，吃饭用嘴那样纯粹，拿来当作兴趣，总是很怪。真正的兴趣，在我看来，最起码要有自己参与，表达些什么，创造些什么，而不是被动输入。

\subsection{关于工作} 
\begin{quotation}
	\textit{我没有真正工作，我不过是在享受虚无缥缈结束之后的短暂真实的愉悦。}\\
	
	\textit{\hfill{——sion}}
\end{quotation}
（这段话是七月份转班无望时写的）对于目前的工作，虽然人的适应性让我下意识地对目前处境感觉良好，但稍微深层次一点思考，就不免有一种失落，荒唐的感觉。

我的工作(现在回头审视起来竟然如此可笑)，到目前九个月为止，是一线操作工。如果在车间里按照工作环境排等级的话，大概是倒数第三级。没有关心过熟悉同龄人的工作，是以没有落差感，有些时候，我会尝试说服自己：这工作是极体面且极优雅的——不过按按按钮、拉拉钢带、随时可以信笔涂鸦、胡吹口哨。书接『走出地下室』，我找到工作，现介绍下此工作：
\begin{enumerate}
	\item  公司业务：冷轧箔材加工(核心工艺：轧制与热处理)
	\item  人员：基本上都二三十岁，统共六七十人
	\item  我所在产线：退火线(三台设备)，三班倒，一班四人。分主操(主操作工)>辅操>协力
	\item  A班：轮岗六个月。有副操马君(好友)、眭君(好友)、赵君（好友）、田(一般)
	\item  B班：钓鱼佬，不予置评
	\item  C班：轮岗一个月。钓鱼佬，不予置评
	\item  工作时间：一天 12h早八晚八，晚八早八，三班倒，白白夜夜休休，全年无休。
	\item  待遇：8000，包吃包住，车间无空调，日间温度高达四十五六度，降暑措施是吹着热风的风扇、放了俩大冰块的铁桶，
	\item  人员流动性：铁盘流兵——协力：工作量极大，上升空间极小，流动性极强，主操/辅操：极稳定。
\end{enumerate}

\begin{quotation}
	\textit{我知道，一但我投身工作，必定会去全身心地适应它，然后我的兴趣将化成白月光，我空泛的抱负将会具体化，具体到一个非常小的地方，而未来的路(至少一部分)将会改变。}   \\
	
		\textit{我知道这些不可避免，然而我要尽力克服。   }\\
		
		\textit{我不容许兴趣继续毒害我的灵魂，我要兴趣的地位依旧如调味品一般，我要兴趣依旧均衡发展。我要从具体化本身中找到更泛化的一般真理，一般抱负。我不要局限在一个设备，一个工艺，一个产品，一群人，一种劳动当中，我要看到更一般的东西，更通用的东西，更具有普适性的东西。   }\\
		
	\textit{	只要我一直秉持着原初的理想，就没有什么能影响我，甚至社会的非理想化的利益化的道德化的真实法则。哪怕旷日持久，日复一日的重复，那也定然会不同，那也定然会精彩，那也定然会有我所可以取舍的东西。 }  \\
	
		\textit{况且，如果我劳动，那么我将充实，我将真正生活，我将成为人，我将走出象牙塔。  } \\
		
	\textit{	我知道，这些只是潜意识里对未来的泛泛之谈，虽不切实际，但一开始就意识到这些局限，定能帮助我在未来那天坚持不下去的时候，继续走下去。人的激情大多只能持续180天，也就是六个月，所以@一个月后的我，@三个月后的我，@六个月后的我，@一年后的我，汝等还好吗？  }\\
	
	\textit{\hfill{——工作前的预见}}
\end{quotation}


这段话是我在工作之前写的，而今以工作九个月的我进行回复：

你从未走出象牙塔，社会本就可细分成一个个象牙塔，每个草台都有自己演绎的神灵，与其膜拜他神，倒不如造个自己的神。

独立吧！革命吧！创造吧！

\begin{quotation}
	\textit{\large 你的黄昏是我的黎明，你的黑夜是我的光明。}
\end{quotation}

\begin{quotation}
\textit{在亚细亚的钢铁丛林里，生活着一种神奇的生物，他们日入而作，日出而息，除了两只眼睛周围有着独特的黑色花纹外，他们与丛林里的其他生物没有任何区别。}

\textit{夜晚时分，当丛林所有生物都沉浸在美梦中时，他们，这种名为倒班人的生物，出动了！瞧，他们红宝石一样的眼睛炯然有神，闪烁着贪婪的光。今晚，他们要去寻找一种名为“床”的猎物。}

\textit{什么是床？“床”是一种狡猾的小生物，在丛林里分布极广，其营养极为丰富，能增加食用者十二个时辰的功力。但对于倒班人来讲，这种猎物极难捕获，而一但将其捕获，他们将拥有称霸整个丛林的能力，其结果难以想象！}

\textit{五星上将麦克阿瑟曾表示：“ 给我一个床，我他妈能把这个世界睡的天昏地暗！ ”}

\textit{冷风吹拂街道，夜色更深了，人们熟睡正酣。
}
\textit{瞧，那边影影绰绰的鬼影是什么？哦吼吼，原来是一群可爱的倒班人正在从茂密的钢筋树丛中探出头来，贪婪的红眼紧盯着不远处躺在地上的“床”。}

\textit{嘘，别出声，}

\textit{一场猎杀，开始了！}
	\textit{\hfill{——倒班传奇}}
\end{quotation}


\subsection{关于消费}
2017年的暑假的一天傍晚，跟爷聊到了钱这个话题，本着“视金钱如粪土”、“钱不是生命的目的”的想法与持现实主义观点的爷发生了激烈争执，在他叹气我怎么还不开窍的时候，我为了让他高兴，抛出了一句悲观的预见：“爷，你不用担心，我现在虽对钱不感冒，等到以后经历多了，见识多了，自然也就跟你们一样了。”

我不知道当时为何会说出这句话，但知道为何经常脑袋里经常重现这个场景。爷对我后来的预见不感兴趣，偏偏就我对钱态度的“幼稚”观点与母亲进行了深刻探讨。而这直接导致了，去年母亲拖表哥对我进行的一番“金钱即底气”的演说。

而今，仍孑然一身，因而无所欲求，也自然没有经济上的压力，对于金钱的态度还是“幼稚的”可有可无的。

我的消费观虽然直接继承了来自极端保守消费的母亲（新中国的一代、二代的农人大多都是如此），但时有躁动的欲望燃烧着，具体而言就是买一些曾经想买没机会买的大件东西\footnote{虽然每次都是分期，但算下来也有一万来块了}，比如
\begin{enumerate}
	\item 数绘板: 绘画练习用，
	\item 无人机：改变视角
	\item 微单相机：专业化摄影
\end{enumerate}

人的欲望是无止境的。如同吃饭一样，我们不可能一整天不吃东西，也不可能一口把下周的饭也吃掉。肠胃的容积是有限的，消化的速度是固定的，这便导致每天都要进食，每天都有新的饥饿感产生——饱饱饿饿，饿饿饱饱，无穷无尽。

压制欲望没有必要，只要冷静，保持理性就可以消费，所以我理想的工资规划，应该是
\begin{itemize}
	\item 个人生存工程：800以内。下馆子、饮食起居、花费、日用品等零碎
	\item 个人气质工程：200以上。文化娱乐消费，电子书会员等
	\item 个人形象工程：200以内。衣服鞋子、化妆品。
	\item 社交工程：200以内。给工友买饮料之类
	\item 理财工程：工资三分之一，投资理财中风险（如基金等）
	\item 绸缪工程：工资三分之一，固定存款
	\item 余裕：固定2000，以备不时之需（一般定存到余额宝（活期）上）
\end{itemize}

实际经过几个月的记账，除了大件消费，前三类个人xx工程的消费一般不超过一千，剩下的钱都存起来了。对了还要在再补充一句，因为阳历年第一天被骗，前几个月工资基本上被母亲要去存那里，六月份争取一下后，双月存家里，单月我留下\footnote{钱在手里果然会烧的，前不久七月工资刚发就买了相机，尽管提前准备了一个月，但消费那一瞬间还是有点盲目的}。

\subsection{未来之规划}
总结的一大特色就是规划，这次显然没有像\textit{《破釜沉舟》}那样进行精神层面的毁灭（尽管不久后就多重否定回来了），但这次的毁灭将直接改变以后的生活。

\subsubsection{博客4.0}
前两天8.25是博客建站三周年，这个主题Butterfly也用了三年了，表达地越来越完善，越来越得心应手，是灭亡的大好时机，此文发布后，此博客将永久归档，域名以2024.blog.si-on.top的形式永久保存，在Vercel、Cloudflare不倒闭的情况下永久可以访问。

\begin{enumerate}
	\item 一周年的快照：\href{https://2022.blog.si-on.top/}{Foundation 2022}
	\item 二周年的快照：\href{https://2023.blog.si-on.top/}{子虚栈 2023}
	\item 三周年的快照：\href{https://2024.blog.si-on.top/}{子虚栈 2024}
\end{enumerate}

以后呢，还没有规划，在我看来，博客是一种不完整的表达，一来不肯能遍历生活，实在不如日记写的畅快；二来不能遍历技术，没有同行评审，专业性缺乏是固有缺陷。

下一阶段，我不会再写博客了，可能一周，一个月，一年，甚至永远，也可能以另外一个身份重新出现。未来如此妙不可言，谁会知道呢？\\
\\


\begin{center}
	{\LARGE \textbf{子虚栈！终结！}}
\end{center}

\section{破釜沉舟}
\begin{introduction}[\faInfoCircle 文章信息]
	\item 2023-11-25 21:59:53
	\item 永久链接\href{https://blog.si-on.top/2023/plan022/}{\faLink \textit{Plan022}}
\end{introduction}

\begin{quotation}
	\textit{没人骂的时候，要学会自己骂自己。}\\
	
	\textit{\hfill{——Sion}}
\end{quotation}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/Screenshot_2023-11-25-20-14-47-431_com.amazon.kindle-edit.jpg}
	\caption{某漫画插图}
\end{figure}

\subsection{宣言}
寒月高悬，今夜，我要彻底斩断那些不切实际的希望，缥缈虚无的幻想，进入彻底的绝望的坚决的状态。计划，第22号，正式命名为“破釜沉舟”！

\subsection{破釜}
为何专心不下来呢？不能沉下心呢？我不能吗？我做不到吗？   
不！你曾经做到过，也绝对能沉静下来！

而最近为何做不到了呢？你\footnote{本文的 “你”，是往日之 “我”，“我” 指代当下之 “我”，十五月圆之下的 “我”。}以为，不是别的缘由，正是对未来的希望所导致的。它们如杂草般肆意的在你心田里生长，你一次次斩断、烧死，它们又一次次重活、复生，让你自身的局限性一次次陷的更深，信心与意志受到永久性伤害，内心不得安宁。今日，你发誓，要将汝等连根拔起，彻底消灭，万劫不复生！

\subsection{否定年龄}
\begin{quotation}
	\textit{年轻有的是时间，有的是精力，所以不要怕失败，要多去改变。多走些路，总是好的！}\\
	
	\textit{\hfill{———— 来自大人学的念头}}
\end{quotation}


年轻，就该浪费时间吗？混蛋！这观点就能唬住你吗？你可以选择相信，哦，对！你的确相信了，甚至还把归属感都提前找到了\footnote{徐涛考五回，指导老师工作几年后又考上等诸多例子一度给了我放弃的理由。}，所以你曾当众慷慨地说：\textit{“今年失败，那就明年再来过！若再不行，就再来，一直来，直到结束！}”奶奶的，大言不惭，还信以为真，结果真成真了\footnote{指去年有来年再战的想法。}吧。再来一年？对啊，你以为你可以，你有时间，你有青春，你有精力，你可以去尝试，一次又一次，再一次，再一次，再一次...这不就成现代范进\footnote{\href{https://music.163.com/song?id=1858118347}{\faMusic《范进中举》@卦者灵风}}了吗？这不就把考试退化成科举了吗？

我所热爱的，不是考试，也不是去挥霍时间，而是求知、求索、格物致知，可能的话，再去改造世界，如若在这起点就止步不前，生命可还剩下多少年月？蠢啊，“\textit{一寸光阴一寸金}”、\textit{“壮盛智惠，殊不再来。}”这话都是给别人看的吗？

你没有时间了，二十二岁！比你小的Z，女儿都会说话了，S辍学后都工作七八年了，Y也一个人在外地拼命工作，曾经欢喜的L也越来越遥远了。再吊儿郎当，玩笑生活，不拿时间当生命，就坐实理发店里人家对你的称呼——“大小孩”了！

不！我不是大小孩！我不要做一个大小孩！我是大人！一个严肃，负责，稳重的大人！

所以，为了像一个大人一样生活，你要去珍惜时间，去切中要害地、不虚伪的、循序渐进的、轻重缓急的、充满希望的、主动的、被动的碌碌！


\subsection{否定兴趣}
兴趣同娱乐的性质是一样的，娱乐可以升化成兴趣，兴趣也会堕化成娱乐。而它们，终究只能是调料！不能是主食！

把调料当主食吃，会死的！你可不想成为《鼠疫》里那个爱好写诗的，临死之前总共才写了一句话的男人吧？主食好，调料才能好！

一棵树，如果没有高耸挺直的干，再艳丽的花、再油绿的叶子也无法生长开来，只能缩在角落里，孤芳自赏，顾影自怜，自怨自艾，怨天尤人，愤世嫉俗，玩世不恭。

所以，我要彻底将兴趣在生活与心中的地位打下来。


\begin{itemize}
	\item 摄影。这不是兴趣，从一开始就是互捧，着了道，然后真以为自己是凤凰。于是发布啊，统计啊，炫耀啊，骄傲啊，越陷越深，然而现在不还不是只鸡，在互捧的鸡群里装作是不得志的凤凰。这是个不良的毒苗，由社交媒体、机器账号、水军浇灌，终于长成恶果。他妈的... 还真都是虚无缥缈，你这个愚蠢的明知道被剥削却得意洋洋、不能自拔的信球，社交媒体奴隶！
	\item  绘画。哈，你自己知道，这就是个玩笑，不是你看了《杜马岛》就能学会油画，不是你看了《芥子园画谱》就能学会国画，不是你练习了《书法一点通》就能学会书法。当作严肃的消遣足矣，占用主食的地位怎么行？
	\item 音乐。什么音乐，你莫不是在炫耀自己兴趣广泛，标榜自己听高山流水？滚吧，音乐这东西，留个种子就行了，还要种到心田里不成，“\textit{世上最好听的声音是戴上耳塞的无声}”，滚一边去，这烦人的消遣！
	\item 技术。妈耶，你还会技术？不就是搭建个垃圾博客，转个垃圾系统，美化个垃圾 UI 吗？你会个什么？不是那块料就尽早滚蛋，在这里磨磨蹭蹭、原地踏步个什么？而且，你还挡住别人的路，浪费别人的时间了！滚开！快滚开！
	\item 自媒体。不是人家读你东西，你就是博主了，人家点个关注，点个赞，你就成名人了。你死后十年，所有的一切都消失，都被遗忘，什么自媒体，什么点赞关注，什么垃圾经验，垃圾教程，笑死狗了！统统死光，一个不剩！
\end{itemize}
你不服，你想骂我，但你欲辩无词。我告诉你，既已经历过，便是无悔，所以兴趣便该舍弃，而且全部捏碎，渣都不剩 \footnote{那剩下的捏不碎的，依我看，便是不朽了，好了，你可算满意了吧，宽心了吧，快滚吧。}！奶奶的，太上老君急急如律令，敕，敕，敕，敕，敕，敕，敕，快滚！！！！

\subsection{否定绝对进化，肯定相对退化}
你很早很早就记住了这句话 “\textit{显现与隐没都涌现于自我}”。然而不得其解，书里又找不到答案，便从生活中寻觅。

你生活，你起起落落，于是你明白，“\textbf{显现}” 可以代表外向、张扬，“\textbf{隐没}” 则可代表内向、收敛，这两者都是由自己决定，这俨然是一个唯心主义的命题。

你生活，你经历，你被推着走，于是你怀疑，自我并不能控制涌现的到底是 “显现” 还是 “隐没”，自己所能决定的早已成为定数。未来不过是所有的过去的投影，因果循环，矛盾斗争，量变质变累计的结果，这不过是一句大白话：未来可以这样，也可以那样。于是你冷笑一声，再不置一词。

但是，你开始无意识地改变未来，保持纯粹的路，保持明亮的光，来保证投影 “涌” 向希望的方向。你拒绝网络的侵蚀，你拒绝娱乐的腐化，你拒绝被动的学习，被动的输入，被动的接受理念；认为不接触不知道的状态才是最好的状态，于是你捂住耳朵拒绝了解自己不感兴趣的事情...

一天天过去，你逐渐忘记了这一点。在那命中注定的一天，你为了犒劳自己，为了打破过去种种的固步自封，你开始接触。想去培养新的兴趣，想去自由而全面的发展，想去改变，想去革新，想去探索无限的世界，无穷的美好。你沉浸于 “\textit{哦！美丽的新世界！}”，好奇心，满足感让你慷慨激昂，踌躇满志，不可一世，以为完成了旧人类的蜕变，将成为新人类。你于是学习，折腾，摸索，有了收获便洋洋得意，舒服了，然后止步不前，毒便是这个时候侵入的。然后你不再学习新东西，而是在舒服区里修修补补，美其名曰 “磨合”、“练习”、“强化”，然而终于不学习新东西，于是你百无聊赖，尝不到深度学习的甜头，浅度探索的好奇心又难以得到持续的满足，终于充满空虚，毒便是这个时候发作的。你开始向过去寻找安慰，寻找娱乐，寻找游戏，以为 “\textit{不行无益之事，何以遣有涯之生}”，\textit{“当秉烛夜游，及时行乐耳”}。

于是短短两年，毒的发作已经遍布全身。你开始接受网络的侵蚀，接受娱乐的腐化，接受被动的学习，被动的输入，被动的理念；认为什么都接触点，留下种子以待未来长大发芽，增加选择的机会，于是你用双手圈住耳朵做喇叭状，广泛倾听各种各样的事情。

病入膏肓的你以为：从此便没有落后的固步自封，未来只有一个兴趣广泛，全面发展的人，你得意的笑，得意的笑...

时间又过去，你又生活，又陷入混乱，自省，日新，然而终于还是堕落。你迷茫，疑惑，以为年轻人似乎大概总是要迷茫的，“\textit{我迷茫，所以我是年轻人。}”毒便是这个时候扩散的。

又一次混乱，心海里又一次起伏，你今天终于明白：一切的限制与混乱都源于自我，尝百草是会中毒的。

尝过，中毒，还要再去尝吗？你说不能因噎废食，哈，因咽废食，我喜欢这个词，废食，废尝，废学，废梦，废想。

我不会再尝试。\\


而所尝试过的，
我将努力遗忘。

\subsection{肯定专业}
每次陷入迷茫，你便否定一切，然而以为那时便是临界点，是人生的重大转折点，将升华，将质变，以为排除干扰，戒空戒躁便能迎来新生。然而你不能，啃不动主食，没有调料的生活便索然无味，于是你一次次次次陷入否定再否定的怪圈，螺旋式倒退。

“\textit{戒毒需要替代品}”。这替代品不是别的，正是你自己的专业。“在得到回报之前，没有谁会真正死心塌地喜欢自己的专业”，你以为自己抱负远大，学此专业是为了能更好的学习，把它看作垫脚石，走完这段路，便可弃之如敝履，“\textit{那么多人的工作并不需要自己的专业知识啊”，“未来的热情总是会转移的”，“吊死在一棵树上怎么行}”，你劝说自己淡化对专业的依赖，把热情投入到眺望远方虚无缥缈中。

你嘲笑它，它于是成了一个 “勺子”。

但它是你的投影啊！是你在 “无常” 的世界中唯一坚定的、不被人议论的、可以去相信的依赖啊！你可以厌恶专业之上，之内，之外的条条框框，细碎繁琐，但它的心，纯粹的、实用的、创造价值的、造福人类的心，你总是能相信的。

你不缺乏探索的勇气，不缺乏打倒权威的信念，不缺乏创新的点子，不缺乏时间与精力，那么为何不去做呢？虚无缥缈终究是虚无缥缈，脚踏实地终究能脚踏实地！

热情如星星之火，投入到那里，那里便要燃烧，燃起熊熊大火，烧起滔天烈焰！

关于你最初的梦
当时也是一个冬日，明月高悬，你在楼顶踱步思索，为了避免过于细节化，过于局限，也出于对自然科学的好奇，便立下了：“\textit{我活着就是去更好更深入的理解这个世界 }”的志向，但随着生活的车轮滚滚向前，你逐渐开始否定这个梦，觉得它太空，太虚假，太不切实际，于是在三年前，你又给它打了个前置补丁“\textit{在自我的指引下 }”，去年深入学习马原后，怀着无产者的热情，又添加了后置补丁 “\textit{改造世界}”，结果成了 “\textit{在自我的指引下，去更好更深入的理解这个世界，并改造这个世界}”。

随着生活继续向前，你发觉这玩意完全不能在实际生活上给你带来信心，于是开始读书，拼命的读书，读各种各样的书。

你迷茫，读到安德烈说 “\textit{我生活在妙不可言的等待中，等待随便那种未来}”，对未来怀有希望，就能活着了，你一度将这句话奉为圭臬，于是继续生活在当下。
你受到挫折，又迷茫，读到 “\textit{诸行无常，诸法无我，有漏皆苦}”，认识到一切都是虚空，生死名利当看淡，你将信将疑，然而终于不信，将其弃置在很深很深的深渊里。你仍受到挫折，仍然迷茫，你又读到列夫・托尔斯泰说 “\textit{生命就是无意义，活着就是去死、去受苦}”，唯一的归途就还是他妈的去死”，他的话句句切中要害，于是你饶有兴趣地读下去，好奇这家伙怎么不去自杀，他又说 “\textit{要和群众一起生活，体验他们的生活，因为群众的生活才赋予他生命的意义}”、“\textit{而解决生命的无意义的另一方法就是信仰}”，你以为他会活在人民之中，信仰人民，结果他不想舔蜜糖 \footnote{来自《忏悔录》中的寓言，代指活在当下。}，只想在绳子没断之前，抬头仰望人民都在仰望的耶稣。去你妈的，耶稣，宗教！你虽然对结果嗤之以鼻，但你知道，这是托尔斯泰的时代局限性，而他的观点 —— 生命需要一个信仰！你是同意的。

然后你去选择信仰。空的、虚的、神的、鬼的，统统不信。儒家，仁义礼智信，很棒！但是君臣父子的东西太封建，马克思，时间空间都太遥远，你不明白 “共产主义的幽灵，在欧洲游荡 “的时候，世界是什么模样，你不愿舍弃儒家，也不愿舍弃马克思，啊呀，这两者混合不就成马克思主义中国化了，我要把中特当作信仰吗？去建设社会主义现代化吗？这其中的理念我都接受，但中国梦到底是格局小了点，要升级成世界梦才符合我对这信仰的希望，好吧，大差不差，就信中特吧，当然，我只信那些基础的理念诸如 “实事求是、为人民服务、仁义道德” 等，对于具体的上层建筑、政策方针，我保持希望的态度，虽然没有绝对的完美，但只要能让每个人更接近自由而全面地发展，那就是好的，那就是我所支持的。

最后，我抱着这梦，怀着这信仰，再出发。


主动断绝，并不是怯弱，是一种自律，一种主动的积极的自律。

熔断吧！网线！

毁灭吧！世界！

\section{走出地下室}
\begin{introduction}[\faInfoCircle 文章信息]
	\item 2023-12-23 18:30:30
	\item 永久链接\href{https://blog.si-on.top/2023/to_be_me/}{\faLink \textit{To be me}}
\end{introduction}

\begin{quotation}
	\textit{敢于平凡，勇于平凡！ 敢于放弃，勇于放弃！ 敢于无趣，勇于无趣！
		}\\
	
	\textit{\hfill{——— 秉蕑于 2023.12.15}}
\end{quotation}
什么心理在作祟？

雷同的生活，一样的无所事事，进入不到状态，与心魔旷日持久地战斗却从未战胜，想要常规却又总想打破常规。与生活胶着，与计划胶着，与自我胶着，夜晚心忧切切却终又呼呼大睡，早上醒来混混顿顿。一天到晚，不停 Déjà vu（似曾相识），陷入混沌与手足无措。

我不受掌控——学习着，生活着，与世界共鸣着，然而却不开心。

他妈的，我怎就不能好好来一天快活日子？充实，获得，且幸福！

到底是什么呢？从餐馆里老板的精气神、路边工人的笑脸种，我明白，劳动，他妈的，是劳动，劳动肯定会令人充实而快乐。\footnote{的确如此，这个念头坚持到了现在，让我能自由地摄影、写作、生活、玩乐}

视金钱、名利如粪土，追求自由全面发展是我的底层框架之一，不是需要追求的东西

恐惧带来恐惧，魔鬼带来魔鬼，天杀的经验，去死吧！
\subsection{序言}
今天，没记错的话，考研已经考了一半\footnote{写作时间是12月23号}，我也终于鼓起勇气发布这篇文章。其结果定是会影响一些人，让某些人失望，让某些人唏嘘，也让某些人瞧不起，也可能让某些人高兴。然而俺毕竟是半个大人了，一昧盯着别人的评价不该是真正的我。

现在我简单把这两天的事情理一理：
\begin{enumerate}
	\item 12.13 认识世界的思考:	认识世界的检验方法不仅仅是考试
	
	\item 12.14 重大转折点: 	既然所信仰的不再这条路上，为何要压抑着前行，我卸下包袱，开始追寻自由。
	
	\item 12.16 开始决定找工作:	更多选择的权利！我要行使选择权了！去找一个一个有意义，有时间的工作，活的有尊严。
	
\item 	12.18 正式找工作:	吃了感冒药，困得不行啊。整天没精神，找到一个进厂的工作，一周六天，天天 12 小时。妈的不去。
	
	\item 12.21 前往宁波:	晚上将要出发到宁波，找一个研发 / 工艺方面的工作，这两天大概联系了三个合适的。
	
	\item  12.22 抵达宁波:	今天冬至，改变第八天，找工作第五天，冬至一阳生，阴霭已经过去，新生活自己追求，必将明朗可爱。这几天借宿到二舅的出租屋里，准备在附近找一份工作。	第一次坐地铁，窗外什么也看不见，整个世界好像分割成了一个个站台，里面的人都在低头看手机，在里面待着，瘆得慌。
\end{enumerate}
\subsection{为什么我主动拒绝考研？}
昨天晚上跟父母坦言当下状态与下一段的计划。母亲还是那样，威逼利诱地想让我继续复习下去，父亲态度也大同小异。都在苦口婆心地劝说 \textit{“不能半途而废，付出了那么多，到结果的时候了，怎么要放弃”，“好比种庄稼，都快要熟了，却要放那里不管”，“正要上大坡呢，链子却掉了，这是不行的！”，“你就尽心尽力地去考，考多考少我们都不怪你，只要你去学，坚持下去，最后一星期了”，“我供你十几年了，怎么这关键时候却要放弃，你一直很听话，怎么今晚这个样子，对我们打击真的太大... 我好久不犯的头痛病又要发作了。”} 云云

我的回应:
\subsubsection{考试于我的发展没有意义}

就算考上了，我所能学的是什么呢？仍旧是学了四年的专业课里头的东西。而那些东西，那些象牙塔里的东西，不过也就是一些花拳绣腿\footnote{此处专指材料科学基础 821, 其他专业不予置评。}，它们于当今社会的建设会有些用处，然而对于实现人的全面发展却束手无策。专业课考的东西，就算一个只知道死记硬背的初中生也能做个百儿八十分，机械化的知识，注定要烂在泥巴里。

\subsubsection{考试严重影响我的心理健康}

\paragraph{麻痹}
首先我承认，从在毕业后到家第二天租房子到十月十六号离开出租屋之前，我的总体状态是不错的，心理也没有问题。在那四个月中，每天在图书馆自习室里跟一大群人复习，断绝了网络，早起抢位置，晚上去河边跑步，气氛张弛有度，固然有些插曲，但总体上没有对考试产生怀疑。\textbf{每天看着那么一大群人把生命、时间与精力投入到考试当中，把考试当成信仰，顶礼膜拜，人人都相信它能指引信徒通往幸福的天堂，身处其中，我怎么能有心去怀疑它呢？}

然而我总不能静下心，每周做一个计划来收心，企图用繁多的作业、技巧练习来压制我躁动的好奇的心，企图用周末时回家休息的诱惑来来麻痹自己，希望工作日时能像高三时候一样好好学习，企图用未来的美好承诺来安慰自己:“\textit{到时候什么都有了}”。然而事实就是我走出了学校，却又生活在另一个象牙塔中，仍是静不下心，吃饭之余，骑车之余，总看 / 听各种各样的书，隔两天总要骑车去附近没去过的地方转悠转悠，摸索点新奇的东西，想各种各样的点子。在考研的背景下，我放不开手脚，只能把期望放到未来，用未来的承诺来麻痹自己。

\paragraph{身份焦虑}
在十月初，因为种种心理因素，我终于静不下心。之前总怀疑自己生活在虚无缥缈之中，跟其他人都不一样，浪费着父母的钱财，同时又劝自己 “\textit{活在当下，不要胡思乱想，不要在意周围人}”。但这样想于事无补，就跟我说现在要去专心复习一样，分明就是笑话。一开始，我假装自己是大三放假回家复习考研的学生，经常去的早餐店、午餐点老板偶尔搭话，我便这样说“\textit{考研的}”，就这样我复习过了七月，八月。九月开学后，该去的都去了，身边那几个没说过一句话的几个伙伴也走了，原来她们都是大三，只剩下二战的了。我又陷入身份焦虑，吃饭时，尽量回避与人对话，然后那老板终究还是问我怎么没去上学，我支支吾吾说二次考研，心里很是不自在，再加上餐馆附近有高中，我一个没穿校服的人背个大书包骑车子在高中生中间游走，还是不自在。然后我就开始换餐馆吃饭，中午骑车子到老远的地方吃饭，吃饭的都是工人，大大咧咧，烟气熏天，在哪里仍不自在，然后我又回去，并尽量避开放学的人流，但早上背着书包，骑山地车在一群骑电动车的人群中等红绿灯时，依旧不自在。

这几个月来潜移默化的身份焦虑，终究是打赢了我。十一后，种种的不自在让我没有勇气在出租屋继续待下去。十月中，租期到头，正巧赶上母亲不舒服，退了房子，去医院照顾了母亲几天，然后回家，开始了居家复习 —— 农村做题家模式。

然后，噩梦开始了。

\paragraph{抑郁}
因为一个人在屋里复习，根本没有自在不自在一说，与外界的矛盾开始转移到自己身上 —— 我静不下心了。

起先我以为是环境问题，三月初读心理学书的时候有个结论说旁观者对心理影响很大，做繁琐简单工作时有旁观者可以提高效率 (比如考试复习)，但是做创造性工作的时候有旁观者反而会降低效率。于是我每天又骑车去五公里在的城郊小书屋里复习，但那儿环境太差，单单每次跑八百米上厕所就让我头疼，坚持了一个多星期，我又回家了，然而情况并无好转。

磨蹭了一个月，到了十一月十七，状态极差，跟父母首次坦白，商量结果是再进城租房，但由于租期太短，又想回避上次租房子的地方 (不自在)，导致没有找到合适的房子，然后归家，当天下午，我强调了旁观者对于学习的重要性，母亲说要陪我复习，我便又写了个计划，每天早上让她监督我背默，中午，晚上检查我定下的任务。但执行计划的关键权利还是在我手里，计划进行了一周后，我又开始松懈，预定的任务只剩下每天四篇阅读理解能保证完成，剩下的时间在磨磨蹭蹭的复习。然后我以为问题在于电脑手机，便把设备都放在外婆家，然而我又不知怎么鬼使神差地在电视上看起了网课，看了两天后，又成了弊大于利。后趁着看望外婆的功夫，索性又把电脑带回来了，放肆了两天，正巧读了本《地下室人》，更静不下心了，情绪愈加不好，又死死地挣扎了两天，最后在 12-14 日晚上再次向父母坚决坦白，至此学习生涯结束，历时 17 年的学校生活结束。
\subsubsection{病情总结}
可以确定，经过这两个月 (10-15 到 12-15) 不是人的生活后，我的心理健康收到了永久性损害，可能也患上了肥胖症 (胖了六斤)、多动症 (不能保持专注状态)、躺平症 (总自暴自弃，报复性刷视频，打游戏)、自闭症 (几乎没有与外界进行交流，没有跟朋友沟通，没有发过一条说说)，睡前焦虑症 (晚上焦虑睡不着，白天继续不能专心，重蹈覆辙，晚上更加焦虑)，中度躁郁症症 (12.12 中午居然对母亲没来由的发脾气)。
\subsection{如何走出地下室？}

象牙塔代表学校，地下室代表孤立的状态，这两个地方都不是人应该待的地方，我要出去，我要从一个人活起，接触社会，接触各种各样的人


\subsubsection{去寻求家人的支持}
很幸运，我生在一个幸福的家庭里，没有必要刻意去向谁谁妥协，他们向来都是支持我的，即便做出如此不可理喻之改变，也都在几天之后全力帮我去走接下来的路。

\subsubsection{漠视它，并逐渐远离它}
今天12-15。是我自由后的第一天，我在博客仓库里制定了新计划，重拾了blender，晚上建了个面心立方晶体的球块模型。虽然任务完成的并不是很充分，但至少我问心无愧，我觉得我是在活着，是为自己而活着，而不是为了什么考试而活着。


\textbf{一天的情绪也有反复，想重新拿起参考书进行复习，但内心深处又告诉我不能这么做，既然已经决定走这条路了，便不要再回头，便要真正成为一个自由的人。}

上午吃过饭，母亲上楼到我房间，劝说让我继续复习，我拒绝，然后扭头打开电脑去学新东西，母亲便夺过电脑。在上面胡打一通。但终究是拗我不过，呆了一会儿走开了，跟我说话那会儿，我看到她分明闪着泪花。中午，父亲说舅舅那边可以帮忙找工作，进一步打消了母亲让我继续复习的念头。下午，写了个简历，在网上搜了几个合适的工作，加到书签里。接妹妹放学，回去路上下大雪，甚是好看，开始拍照，真觉得是我人生第一次拿起相机。

\underline{开车路过打印店，没有打印准考证。}既然已经选择改变，便不再纠缠不清！

晚饭后，母亲说“\textit{我害怕你以后后悔}”，我随便搪塞了事，你不用担心我。上楼到房间，看见复习资料全部摞成一堆高高堆在桌边，心里有一种说不上来的滋味，有点空虚，有点可惜，又有点释然。可能从象牙塔/监狱里走出来，回头看它就是那个感觉吧。

\begin{quotation}
\textit{	一开始你痛恨它，然后你对他就习惯。 等相当长的时间过去后，你就会依赖他，这就是体制化 。(At first you hate it, then you get used to it. After a considerable period of time, you will depend on it.)
	}
\end{quotation} 
\subsubsection{行使选择权12.16}
\begin{quotation}
\textit{	孩子，我要求你读书用功，不是因为我要你跟别人比成绩，而是因为，我希望你将来会拥有选择的权利，选择有意义、有时间的工作，而不是被迫谋生。当你的工作在你心中有意义，你就有成就感。当你的工作给你时间，不剥夺你的生活，你就有尊严。成就感和尊严，给你快乐。}\\

\textit{\hfill{——— 龙应台}}
\end{quotation}

更多选择的权利！我要行使选择权了！去找一个一个有意义，有时间的工作，然后，活的有尊严。

敢于平凡！   

敢于无趣！   

勇于放弃！   

\subsubsection{忙于各种琐事}
\paragraph{准备一场面试}

\begin{enumerate}
	\item 学习中遇到的最困难的事，如何解决？   
	
		最困难的事嘛，大概就是大三上老师要去搞一个机械设备的有限元分析，当时我们并没有任何相关经验，也有没有上过相关的课程，老师就让我们自学。我当时是小组长，下面有四个人，组员一听便觉得不靠谱，老师压根都不管嘛，觉得太难了，甚至想要网上买一个。
		
		我当时虽说也有点心虚，但是学软件又不是什么难事，便找了些资料让大家都先看看流程，我自己先去学，学会了手把手教你们。然后我去图书馆借书，但书太旧，又去学院里搞力学的研究生那里找了一些更新一点的资料，连看带练了三四天，大概学会了。然后指导组员去学，指导过程中，学会了更多，也对数据进行了统计汇总，甚至进行了老师任务之外的多模态分析，老师很是赞同。
		
		最困难的就是能力之外的事情，解决就是迎难而上，主动学习。
	
	\item 你不是考研吗？为什么中途放弃？以后工作中如果有类似的事情，你也会放弃吗？   
	
	是的，我想考研，我非常想考研，但那不久前的我了。我认真的想过，如果学习的东西得不到检验，一直在实验室里过活，不接触实际，那就还是在象牙塔里，即时有更高的学历，那也不过是在象牙塔的高处而已，想要真正提升自己，就必须做点实际的事情。考研，我报的是哈工大的金属材料。复习了两年，我发现学的东西无外乎是《材料科学基础》、《固态相变》，而考试的内容无非就是默写默写概念，阐述下一些塑性变形、热处理的过程。都是虚的，我甚至都没有实际处理过一块铁，学的到底真不真，都需要实践来检验。越学越发现自己越虚无缥缈，别人都有实实在在的工作，而我却偏偏一个人复习，跟孤魂野鬼一样，很是不自在，有时候甚至觉得自己并没有实实在在地活着，一直在追求镜花水月，跟所以上周(12-14)下定决心放弃。工作中遇到事情，那肯定是实实在在的事，有意义有价值的事，我乐意去学，乐意去做，乐意去坚持。
	\item 你对工作有什么期待？   
	这个工作可以说是我踏进社会的第一步，而且与我的专业也很合适，我很乐意去干，去发挥自己所学，创造价值。工作上，我希望一开始能多接触实际生产，从底层干起，等到了解了整个作业流程与问题之后，做一些研究研究方面的工作，现在大概就想这么多。工资合适就行。
	\item 你大学有过跟铸造相关的经验吗？   
	说实话，有，但不多。一是大一时的金工实习，有一个铸造的环节：做砂芯。二是大三时学的材料成型基本原理，对铸造的过程问题基本有所了解。
\end{enumerate}

\paragraph{揣度人的心理}
在进城的路上，赵君发了消息，问我在哪里考，我就随便回复说是三中，伏牛路那边的(这是事实)。并没有说我自打14号就决定断绝考试走出象牙塔的事情。

他没有再回复我，我不知道他怎么想。不过根据我对他的了解，他大概也是有点心虚吧，复习肯定也不太到位，学校屁事多，心里很烦，后悔躺平之类的，然而我不能给他太多影响。

我二战的事情大概只有同班级的几个人知道(他们跟我的联系也不是特别紧密，所以考不考对他们而言不过是个其他人的小故事而已，我不在意他们是否知道这件事)，至于初中，高中同学，大概就马君，赵君我们三个人联系密切点，石君，叶君，殷君，断断续续地联系，不过也知道我的大概情况，至于其他同学，就完全无知了。对了还有一个博客上的朋友，对他而言我还是在考。而家里的话，人人大概都知道，也都知道我改变的事情，现在知道我去宁波，除了外婆还固执点外，其他人爷爷奶奶，婶子，母亲都逐渐看开了。

我唯一不想公布的原因，就是怕影响赵君的心态。

其实没必要太在意自己公布不公布这件事的，大概很多人都不用QQ微信了，社交都没落了，甚至我今天结个婚也不会有太多人在意。

九点半左右，马君给我发来消息：“加油”。马君已经就业，应该不会太关注考研，从半个小时前赵君发信息这个时间点可以推断赵一定是跟马坦白自己的状态。说自己大概是不行，想放弃，但又不能影响我，让我好好考，所以让马君给我鼓气。

哈哈哈，人啊，怎么就这么容易分析呢？

我回了马君一句“\textbf{加油！}”也没有坦白我的改变，这样一来，一种微妙的不确定性继续蔓延开来，赵君仍旧不知道我的实际状态，以为自己不行，但这并不是我想要的，要不我也给他鼓鼓气。

呃，也不行，我一鼓气，他说不定就站不稳脚，语言中会不经意透漏出来一些丧气话，然后情绪自己负反馈，导致自己更不好，所以，我还是保持沉默吧。等到他问我，我再随机应变。

然而，然而，分析这一切有什么意义呢？我真不知道，不过确实有点趣味，确实可以打发等车这一段无聊的时间。
\paragraph{写一则寓言：从彼岸回来的人}



\textit{“嘿，老兄，我观察你有一阵子了，看你也不像这里的人，你上辈子是干什么的”}

\textit{“我嘛，起先跟一群年轻人准备划船去极乐世界的，后来风浪大，船又漏水，还没到彼岸，就先沉到海里了。在海上漂了九九八十一天，才侥幸漂回来。”}

\textit{“那地方多好啊，船不行就找艘好船嘛，听说王麻子有一批玻璃钢的，又轻又牢靠！”}

\textit{“就算是钛合金的反重力的水滴航母，我也不去。不瞒你说，上次在漂流中，我几乎是先到了彼岸，而跟我一块儿启程的年轻人一个都还没到。当时我离老远就看到彼岸的样子了，那里金碧辉煌，神光普照，美女如云，牛羊遍地，人人笑容满面，一片祥和盛景。但奇怪的是，那儿的人们都背着船走路，那船也就是他们划过来的时候坐的那艘，他们把船涂上各种各样的涂鸦，花红柳绿的，甚是好看。我看到后十分诧异，正犹豫不知要不要往不往前的时候。岸边一个80多岁的老头儿背着船，佝偻着背向我打招呼，那船上还印着什么“Cybership、高熵纳米超合金”之类的字，我看到他的脸色阴森森的，死人一般，着实吓得不得了，忙低下头装作没看到，趴在木板上大气不敢出一口。还好不多时，一波离岸流过来，把我带走了，现在回想起来真是可怕！浑身直冒冷汗。”}

\textit{“背个船又有什么不好，你这家伙还真不知道享福。可惜了啊。要不是上辈子我造大船的时候砸废了双腿，我这会儿可在那边想清福哩。”}

\textit{“这边也没什么不好，最起码咱不用背着船过活呐。天色也不早了，老哥，你推你回去，咱们明天还有好多活去干呢”
}
\paragraph{去遍历世界}
下午骑车子去东边小湖边看日落(我把湖命名为“平湖”，取其水波安平之意)，从坡上下到湖边的时候经过一条小路，然而这小路被淹了。

我并不担心，因为平常这条路是很结实的硬底，水再怎么淹，我山地车轮子这么大，过去也是轻轻松松的。

然而，我一开始从路左边骑，陷到路底的泥巴里了，动弹不得，只好下脚踩地，那清凉，爽极了。我把车又退回去，从右侧骑，右边果然好点，但是水里阻力太大，骑一半又骑不动了，我只好蹬，一蹬不要紧，脚又蹬到水里了，又洗一次脚！

好不容易骑了过去，照了会相，回去的时候，想着能加加速，一下子溜过去，结果还是要下脚蹬，妈的，好事成三！骑过去后，两只鞋里满是水，比头一遭还惨。


然后回家路上，脚底结冰，越骑脚底越光，一度以为鞋底坏了。

最后一次骑行如此不堪，看来连家里的山、湖都急着催我上火车滚蛋了，好！我今晚就走！
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/地下室手记-20231223214743291}
	\caption{妙哉！}
\end{figure}

\paragraph{去总结轻松调频里那些有意思的话}
\begin{itemize}
\item \textit{ 仰望夜空，觉得群星就像发光的沙漠，我自己就是一个被丢弃在沙漠上的可怜孩子......我有那种感觉：地球生命真的是宇宙中偶然里的偶然，宇宙是个空荡荡的大宫殿，人类是这宫殿中唯一的一只小蚂蚁。——刘慈欣(01:00)}

\item \textit{ 你是一树一树的花开，是燕，在梁间呢喃，——你是爱，是暖，
是诗的一篇，你是人间的四月天！——林徽因(03:00)}

\item \textit{ 清晨。hope is the thing of feathers...(艾米莉·狄金森)
 午后。我看见天上的彩虹 我的心跳动震荡；我生命开始时是这样， 现在我成人是这样， 将来我年老也是这样...(华兹华斯)
 深夜。梦境呀，如此甜蜜，应在极乐园中苏醒，充满爱的灵魂等候并相逢...（克丽丝汀娜·罗赛蒂  ）(8:00)}

\item \textit{ 年轻的时候，以为不读书不足以了解人生，直到后来才发现，如果不了解人生，是读不懂书的。 读书的意义大概就是：用生活所感去读书，用读书所得去生活吧。——（杨绛）（9:00）}
\item \textit{
 音乐，是夜空中的星，它闪耀着光芒，照亮前进的路；音乐，是时光胶囊，将过去和未来连接在一起；音乐，是空气中的诗歌...——阿丽（主播）}

\item \textit{ 在这个星球上，有八十亿人！最好的你，是不重复别人的你！用你的方式，承担！用你的方式，分享！用你的方式，战斗！用你的方式，热爱！用你的方式去，梦想！用你的方式，忠于热爱，实现梦想！和你一起，中国正在用自己的方式实现现代化！中国式现代化，用中国的方式，加油干！（公益广告）（16：00）}

\item \textit{ 我们为什么在路上？为了买一杯提神的咖啡？为了也许时薪不菲的工作？为了迎接那个对于你来说很重要的她/他，为了去看一眼喜欢的风景？对，但别忘了今天咖啡的味道，别忘了今天的工作内容给你带来的改变，别忘了他/她给你分享心情的那份喜悦。别忘了不同风景给你带来的灵魂感触。当时间在流逝，也许你每天行走的道路相同，但，别忘了，今天的生活在变，你也在悄然改变，所以，我们为什么在路上？(19:00)}

\item \textit{ 追梦，不会成真的梦；忍受，不能忍受的痛；挑战，不可战胜的对手；跋涉，无人敢行的路；敢以此生求索那颗心，管他征途遥远，道路多险峻。为正义而战，何须踌躇不定，哪怕烧灼在地狱火中，也自阔步前行！ ——《我，堂吉诃德(歌剧)》(20:00)}

\item \textit{ 如果不去遍历世界，我们就不知道什么是我们精神和情感的寄托，但我们一旦遍历了世界，却发现我们再也无法回到那美好的地方去了。当我们开始寻求，我们就已经失去，而我们不开始寻求，我们根本无法知道自己身边的一切是如此可贵。——（小王子）}

\item \textit{ 宁肯听任自己失望，也绝不乱存奢望。——(弗洛伊德)(0:00)}

 \item \textit{音乐是流动的建筑，建筑是凝固的音乐。(黑格尔)(01:00)}

\item \textit{ 人生的目标是指路明灯， 没有目标，就没有坚定的方向；没有方向，就没有生活。(列夫·托尔斯泰)(05:00)}

\item \textit{ 真理是时间的女儿。(达芬奇)(06:00)}

\item \textit{ 人人都谈及幸福，但真正理解幸福的人少而又少。(罗曼·罗兰)(07:00)
}

\end{itemize}。

\section{行进的螺旋}
\begin{introduction}[\faInfoCircle 文章信息]
	\item 2024-05-23 22:43:54
	\item 永久链接\href{https://blog.si-on.top/2024/loop-but-forward/}{\faLink \textit{Loop but forward}}
\end{introduction}

\begin{quotation}
	\textit{人先有生活的习惯，后有思想的习惯。
	}\\
	
	\textit{\hfill{——— 加缪}}
\end{quotation}

\subsection{现状}
初夏的风在刮，草木盎然如火，蜻蜓盘旋在绿意之上。暮色未至，半下午，步行到近处的桥头看水。车辆往来穿梭，最近心中又生出些块垒，在此一吐为快。

厌恶下标签，但不下标签又找不回真我，与其追求清静无为、毫无杂质的无机物，不如做个混乱的有机物好。

听歌、看网课、读书还是出去逛？   
小憩还是强打起精神？   
从书法，还是水彩画，还是自由发挥来入手？   
维护现状还是未雨绸缪？   
继续沉没着走下去还是抓住看不见的机会？   
骂自己一顿，还是好好夸夸自己？   
整理照片概括出风格还是放弃一切从头开始？   
摇滚还是古典？   
欲望太多还是心里太乱？   
沉默着死去还是胡乱表达？   

反观一下最近五个月乃至一年的生活，发现自己不过就是个纯粹的中庸主义者罢了，或者说骑墙派、墙头草，亦或是曾杜撰的“多重否定主义”者。

不管是不是几十年被动教育带来的“\textit{灵魂改变}”，还是秉性使然：让我更倾向于接受，而非拒绝反对。坦然地接受观点，迅速形成性格，并立即坚决地固执已见。当看到原观点的否定之否定，便毫不留情地弃之如敝履，又把新观点不加思索地奉为圭臬。如此循环往复，无穷无尽。以为这样便是批判地继承，螺旋式上升，是事物发展的规律。当处于接受状态(比如看书，以及主动问问题的时候)，甚至能在一月之内将一个观点反复鞭尸三四个循环之多。这样的过程看似完美，毫无破绽，其实不过是N重曼德布罗集里不停重复的分形而已。

一言以蔽之：永恒的欲望，持续地否定，绝对的原地踏步。

\subsection{卡夫卡退散}
有时候，真切地感觉到那个moment到了，天赋热情真的来临，可以干一辈子了，然而不多时后，就又开始否定，创生又毁灭，死死地循环着。

真不该去年那本『海边的卡夫卡』，当时还读的那么仔细，那么认真。毫无防备，一些观点意会后直接贯通思想，让性格中分裂矛盾的那部分进一步强化。结果越发中庸，越发矛盾，越发玩世不恭、无所作为。有诗(2023.8.25)为证：

\begin{quotation}
我讨厌喜欢，我讨厌被喜欢，我讨厌喜欢被喜欢
	
	我讨厌审视，我讨厌被审视，我讨厌审视被审视
	
	我讨厌定义，我讨厌被定义，我讨厌定义被定义
	
	我讨厌注意，我讨厌被注意，我讨厌注意被注意
	
	我讨厌预测，我讨厌被预测，我讨厌预测被预测
	
	我讨厌表达，我讨厌被表达，我讨厌表达被表达
	
	我厌恶被表达 表达被表达
	我讨厌讨厌，我讨厌被讨厌，我讨厌讨厌被讨厌
	
	
	所以
	
	...
	
	所以
	
	我欢喜讨厌
	
	我欢喜表达
	
	我欢喜预测
	
	我欢喜注意
	
	我欢喜定义
	
	我欢喜审视
\end{quotation}
归根结底，是太开放了，兼容并蓄的同义词就是凑合。该学学宋荣子——『\textit{举世誉之而不加劝，举世非之而不加沮，定乎内外之分，辩乎荣辱之境}』

不顾所有人的诋毁，顶着无人问津的沉默的浪涌，能兀自坦荡而自信地走着。

要走这条路，就要在生活中增加封闭/封锁的占比，减少信息接触，保持纯粹的我。用局限的作茧自缚一般的生活本身来限制思想的信马由缰。

\subsection{论兴趣}
人的一生应该怎样度过？

大人学的讲师说：找到自己的天赋热情。

年近半百的母亲说：天天开心，一家人健康快乐。

公交车上的工人说：人这一辈子都跟个信球一样，忙这忙那，到头来干啥事儿都冇球意义
。
初入社会的青年说：进厂打工挣原始资金，投资赚钱，实现财富自由，在北欧的山麓买个房子，看书，听雨，撸猫。

我：活着！踏实地活着！

...


这种人类所谓的期待 / 梦 / 理想，是一个很神奇的东西。

它可以让人类甘于忍受蚂蚁一般工具化、去个性化的生活。

人生是一个动态的持续的不断变化的过程，人生观也是如此，满足感亦如此。有欲望，有满足，有痛苦，有幸福，有坚持，有放弃。

那么一个可以保持持续满足的人生应该是什么样呢？

在我看来有三个基本点：

\begin{enumerate}
	\item 学习
	\item 生活
	\item 表达
\end{enumerate}


前年我重新把博客所有文章划分为两类，学习与生活。众所周知，语言表达的方式会影响思维方式，这种分类也让我的思考问题的基本面限制在这两个方面上。然而毕竟是自己想出来的东西，也没有必要批判它，把它否定掉，所以就任由它在脑海里扎根长大了。

既然谈及持久满足，那么兴趣就必然一个不可忽略的话题，对我而言，这是一个很老持续很久的问题了。在『走出地下室』中，我曾经谈到，我理想的未来要找一份工作，然后在这个工作让我感到充实的基础上，在其余时间发展自己的兴趣，就如同藤蔓依附与大树，吃饭的主食与调料一样。

在这样的态度下，兴趣可让生活有趣而且充实。

钓鱼、做手工、集邮、旅行、养花、养猫、摄影、搞博客...跟别人有着小小的不同，幸福，而且自得其乐。从小学三年级收集到第一个烟盒盖子到昨天早上散步前，我一直把兴趣看做佐料，即使表达的形式不同，但归根到底仍旧是那个意思。周末爬山，放学捉鱼，读书看报，听歌写作，无一不是一种消遣，一种享受，一种趣味，一种抵抗黑暗浪涌与庸俗的方式。


我也曾经想过，一旦把兴趣投入的太多，让变成一种事业，自己可能就会对这个兴趣产生厌倦，它就失去了其所拥有的魅力。

\textbf{如同莲花，可远观而不可亵玩，距离才能产生美}。这个想法是在去年六月份在一篇短篇小说中得到加上的。小说主角阴差阳错把写笑话做成了事业后，下半辈子便活在悲剧中。这个观点是维持兴趣调料化的守卫，但更是我进一步思考的绊脚石，作为一名多重否定主义者，我要否定这个观点。

兴趣不仅仅只一种生活的附庸！

兴趣可以做一种事业，前提是它与自由意志的直接关联不多。比如摄影，编程，音乐，美术，写作等等，这些兴趣可以稳步发展，也不至于对自己的生活，内心情绪造成太多的影响。而其他那些诸如助人为乐、为人类解放斗争，与他人 / 内心接触太多的行为，往往会对生活造成比较大的影响，要么出众，要么出局。

那种 “\textbf{后天下之乐而乐}” 的兴趣爱好其实是一种自我牺牲，一种剥夺了自由意志的牺牲。社会主义现代化的目标是国家富强，简言之就是大家都要去赚钱。改革开放后，没有公社了，大家都承包自己的生产，自己的赚的钱都是自己的。利己主义是官方提倡的，生活在这个市场经济的时代，人人都精致利己，利己观念形成是不可避免的事，所以我现在认为值得培养的兴趣爱好不应该为了其他人而应该体现自由意志是不可避免的事。经过这一番批判性思考后，我们就可以认为兴趣应与学习处于等价地位，这样一来，人生的两个基本方面已经确定了，还是学习与生活。

把兴趣当做事业是有诸多好处的。

首先是更专业化地学习，把自己定义为爱好者 / 发烧友，学起东西来总是吊儿郎当，把非专业作为借口来掩饰自己能力的不足。一但把它作为一种专业，一种未来的事业去学习，那么就会从 “战略上高度重视”，学习投入也会更多，更深入，而非蜻蜓点水，浅尝辄止。

当然了，这样的前提是要先钻进去，能感受到趣味，钻不进去的话，把兴趣当做专业来学习就是一种折磨，一种自杀。这就需要你经常发展、培养、维护自己的兴趣爱好。

其次是可以提高人生的鲁棒性 (抵抗干扰的能力)，以这样的态度去学习，其实就是在做一个副业了，给自己铺路，创造一个未来可以依靠的东西。而且有点危机感的时候效率会更好，比如职涯后期。











\chapter{吟唱}
写诗是一种原始的冲动，就把所有躁动的热情都放到这最后一个章节里吧。

\section{与床的诀别}
\begin{itemize}
	\item 2023-12-3 年度最佳短诗，写于冬日早上，在被窝里不想起床最终挣扎着起床的时刻
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	
	花梦酣美，风绵软了筋骨。
	
	粉云之下，   
	
	堕落，随着暖气沉下。
	
	
	\  
	
	
	十万万个小世界外，冷寂的   
	
	寒波袭人，如铁。  
	
	过冷的银，凝固，月色不满。    
	
	千㖊外赤色的火， 
	
	伴着凉意，   
	
	跳跃。   
	
\end{center}





\section{欲燃}
\begin{itemize}
	\item 2024.3.19 读『香水之书』后拼凑出来的诗。有模仿崔健、谢天笑的歌
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	
	
	风潋滟，
	
	天澄澈。
	
	云游泳，
	
	一天到晚
	
	从东到西，
	
	从白到黑。
	
	\ 
	
	埋在云下面的花，
	
	向阳攒聚，
	
	用五种颜色
	
	谐调着
	
	泛滥的
	
	绿意。
	
	\ 
	
	一声惊雷，
	
	凿穿了泥土，
	
	使繁花扭曲着释放出前调，中调，尾调。
	
	并燃起火焰熊熊的，
	
	熊熊熊熊的，
	
	这是另一种过瘾。
	
	
\end{center}			

\section{雨中吟}
\begin{itemize}
	\item 2024-3-4  快下雨了，走在稀稀拉拉的雨中突然有那么一点儿诗意
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	
	天不知我晴雨，
	
	地不知我张驰，
	
	山不知我俯仰， 
	
	水不知我狭阔， 
	
	\ 
	
	于是我    
	
	顶天！   
	
	立地！   
	
	踢山！  
	
	踩水！    
	
\end{center}


\section{步吟}
\begin{itemize}
	\item 2023-2-28 跑完步之后跟喝醉了酒一样。  
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	我便是想干什么就干什么，\\
	我便是脱离自我，\\
	我便是一个抽象体。\\[1em]
	
	我便是行走在这雨雾之中。\\
	我便是漂浮在这宇宙之中。\\
	我便是满眼星火。\\[1em]
	
	...\\[1em]
	
	我便是一条鱼。\\
	一条飞在天上中的鱼。\\[1em]
	
	我便是一只鸟，\\
	一只潜入海里的鸟。\\[1em]
	
	我便是一个人，\\
	一个脱离社会的人。\\[1em]
	
	我便是一滴水，\\
	一滴沙漠里的水。\\[1em]
	
	我便是一盏灯。\\
	一盏亮于在路灯之中的小灯。\\[1em]
	
	我便是一颗草，\\
	一颗长在雕像上的草。\\[1em]
	
	我便是一棵树，\\
	一棵漂在水上的树。\\[1em]
	
	我便是一抹风，\\
	一抹陋室黑屋里的风。\\[1em]
	
	然而我什么都不是，\\
	然而我什么都是。\\[1em]
	
	然而！\\
	然而！\\[1em]
	
	然而我是人，行走在社会的人。\\[1em]
	
	然而我是水，海里的水。\\
	然而我是鱼，海里的鱼。\\
	然而我是鸟，天上的鸟。\\
	然而我是树，树林里的树。\\
	然而我是灯，隔岸灯火的灯。\\[1em]
	
	然而，\\
	然而，\\[1em]
	
	我是规范，规范里的规范，\\
	然而我是囚徒，规范里的囚徒。\\
\end{center}


\section{回家路上醒来念}
\begin{itemize}
	\item 苦吟的诗，从回家的公交到火车上，最后直到家东边的小山才写完最后一句。
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	
	暗山连月，\\
	城江如火，\\
	一路华灯燃夜色。\\[1em]
	
	燃夜色，\\
	天光破，\\
	万路皆明，\\
	不知所措。\\
	来也不知措，\\
	往也不知措。\\  
	
\end{center}

\section{泥生花}
\begin{itemize}
	\item 2023-9-23 初秋，新雨后，俺一人骑车饮风，且玩且行。西有石山，雨洗山色，颜色可爱，澄明如幻境。路旁有二三农人，随意徐行，恬然小步，默然不语。忽有野鸟，惊于树上，振动树叶，落一阵树雨，雨滴落地，花随雨落。一树繁花，半数其上，半数其下。花落泥中不似落，却似泥里生花。心有动，诗以遣。
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	
	山空新雨后，人步晚风前。\\[1em]
	
	鸟飞木叶动，泥里又生花。\\
	
\end{center}
\section{晨雨(秋分绵雨)}
\begin{itemize}
	\item 2023-9-28
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	晨雨滴空瓦，疑是雨声骤。\\[1em]
	
	按灭枕边曲，翻身续梦头。\\
	
\end{center}		

\section{没有萍草的地方}
\begin{itemize}
	\item 2023-10-10  写的第一篇现代诗
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	轻飘于水面之上，萍草\\
	斑驳缭乱，\\
	陈旧了一池水，风儿，\\
	也理不清这\\
	红绿靛黄\\[1em]
	
	蜂鸣电波中，低语\\
	一个声音在耳畔\\
	“烧了这池水，\\
	杀了这萍草，\\
	崭断这乱风，\\
	才有自由！”\\[1em]
	
	离开！谁会留恋？\\
	这驳影重叠，便乘着流火\\
	去那\\
	没有萍草的地方！\\[1em]
	
	可那地方，不久以后，也有了\\
	古旧的池水，\\
	驳乱的萍草，\\
	纷扰的风。\\[1em]
	
	原来\\
	我\\
	就是那萍草！\\
	
\end{center}				



\section{ 第一夜班杂诗：黎明}
\begin{itemize}
	\item  2024-1-10
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	机器在轰鸣，辊子搅动着\\
	黑色的沉闷的油腻的空气，\\
	我的意识逐渐模糊，靠在铁栏边，\\
	混沌爬进我的眼睛。\\
	我甩了甩头，在地板上来回踱步，\\
	前辈们，都毫无倦意，他们一忙，我就跟着，\\
	做些杂事，好抵抗\\
	黑夜的浪涌。\\[1em]
	
	机器仍在轰鸣，鼓风机贪婪地吮吸着\\
	自己吐出的气息，呜呜呜呜....\\
	一晃神，我又蓦地惊醒，原来是\\
	镁光灯的冷光如冰，直照的我脊背发凉。\\[1em]
	
	我抬头，看向窗外，请问：\\
	那透过发锈铁皮与浓稠机油的\\
	蹑手蹑脚的\\
	微小的\\
	柔和的\\
	朦胧的\\
	光\\
	可是晨曦？\\
	
\end{center}

\section{ 第二夜班杂诗：黄昏}
\begin{itemize}
	\item  2024-1-10
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	这是黎明还是黄昏？我已经无法判别，\\
	只看到血色的霓虹，与瞠目的白灯。灼烧在\\
	淡灰色的天幕。\\[1em]
	
	无色的风，搅动着\\
	黑色的夜，\\
	车水都遁入，远处的\\
	璀璨。\\[1em]
	
	走在路上，饥肠辘辘\\
	睡觉错过饭点，我只想\\
	去外面\\
	吃一碗\\
	柔软的\\
	滑腻的\\
	不加辣，不加香菜的\\
	不是米的\\
	面\\
\end{center}	

\section{ 第三夜班杂诗：小雨}
\begin{itemize}
	\item  2024-1-15
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	蒸汽，奔腾在管道，\\
	咆哮呐喊嘶鸣\\[1em]
	
	窗外，凌晨的风\\
	吹来黎明的气息\\
	冰凉凛冽凄冷\\[1em]
	
	我忽然期待一场小雨，\\
	洋洋洒洒淅淅沥沥\\[1em]
	
	雨后，\\
	阳光软得如同月色，倾泻在\\
	深巷里湿漉漉的石板上，\\
	风，柔而美，\\
	蒸汽，闲的如天上云。\\
\end{center}	

\section{ 第四夜班杂诗·上下}
\begin{itemize}
	\item  2024-1-27
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	头顶三尺外，流淌在彩钢板上的\\
	是漂白了十七次的\\
	从云里流下的\\
	褪色的\\
	月光。\\[1em]
	
	脚下三丈外，瑟缩在钢筋水泥下的\\
	是冰封了五十九个世纪的\\
	了无生气的\\
	枯萎的\\
	泥土。\\
\end{center}	

\section{苔海}
\begin{itemize}
	\item  2024-2-24
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	雨天的\\
	苔藓旁有。\\[1em]
	
	雨天的\\
	苔藓旁有。\\[1em]
	
	雨天的\\
	苔藓旁有。\\[1em]
	
	然而滩涂与泥的扩散。\\
	然而滩涂与泥的扩散。\\
\end{center}


\section{ 乐观}
\begin{itemize}
	\item  2024-3-3
\end{itemize}
\begin{center}
	\large
	乐观是美的一种，\\
	乐观是恶的一种，\\[1em]
	
	不合时宜的乐观是悲哀的一种，\\[1em]
	
	生活是日夜不息的波涛，\\
	人如水草，\\
	摇摆，\\
	摇摆，\\
	摇摆，\\[1em]
	
	跟着波涛的节奏，\\
	摇摆，\\
	摇摆，\\
	摇摆，\\[1em]
	
	终于成为了水草\\
	乐观的一种\\
	幸福的一种\\
	水草\\	
\end{center}








\chapter{伪技术、伪理性}
此部分原为文章的Latex化，但工作量大且无意义，两篇后弃置。
\section{到底几岁了}

\subsection{定义}
我们先做如下定义：
\begin{itemize}
	\item 生日是前一岁与后一岁的分界点
	\item  当称一个人n岁的时候，代表他已经活过了$n\times365$天，正在$(365n,365(n+1))$之间
\end{itemize}
\subsection{举例}
\subsubsection{小甲的一生}
假设以公历纪年，视一年为365天，有一个人，姑且称为小甲，他出生于2000年1月1日0时00分00秒，那么我们这样定义他多少岁  
\begin{enumerate}
	\item 2000.1.1 0:00:01到2000.12.31 12:59:59之间：被人称呼成“几个月大”(姑且把从出生到365天之间称作\textbf{零岁})
	\item 2001.1.1 0:00:00 过\textbf{一周岁}生日(把生日的时间定义为分界时的一秒钟)，生日之前是零岁，生日之后是一岁
	\item 2001.1.1 0:00:01到2002.12.31 12:59:59之间：被人称作"一岁"
	\item  ...
	\item  2062.1.1 0:00:00 过62岁生日，过完生日后是62岁。
	\item  ...
	\item  2100.12.31 12:59:59卒，享年100岁(若两秒后，即2101.1.1 0:00:01卒，则享年101岁)
\end{enumerate} 
小甲是个大名人，为社会主义现代化做出了巨大贡献，后人要给他写传记，后人这样来简单计算他的年龄：
\begin{itemize}
	\item 设该年为20XX年，则小甲20XX-2000=\underline{XX岁}
	\item  设该日为20XX年YY月ZZ日，则小甲处于：20XX.YY.ZZ-2000.1.1=\underline{XX岁YY月ZZ日}
\end{itemize}
 \subsubsection{小乙的一生}
还有一个人，叫做小乙，他出生于2023年10月28日14时12分52秒，那么我们这样定义他多少岁：
\begin{enumerate}
\item  2023.10.25 14:12:53到2024.10.25 14:12:51之间：被人称呼成“零岁”。
\item  2024.10.25 14:12:52 过\textbf{一周岁}生日，生日之后是一岁
\item  2024.10.25 14:12:53到2025.10.25 14:12:51之间：被人称作"一岁"
\item  ...
\item  2112.11.05 15:02:21 卒，享年89岁
\end{enumerate}   


2061年哈雷彗星回归，小乙去土星考察，遇见大名鼎鼎的小甲，两人一见如故，成了忘年交。小甲2062年生日的时候，小乙去土卫三给小甲祝寿,饭后小甲跟小乙聊天，小甲说：“\textit{小乙啊，真是逝者如斯夫——不舍昼夜，这一眨眼，这凌晨的一秒过去后，我都62岁了，你23年的，想来今天有，嗯...六十二减去二十三...欸...有三十九岁了吧？！}”小乙答道“\textit{您老记性真好，我现在虚岁三十九，快到不惑之年了}”。

我们这样分析，就可以知道在2062年当天，小乙实际年龄为38岁，去年2061年10月过的38岁生日。
\begin{itemize}

\item  2024.1.1,小乙零岁(24-24)；
\item  2025.1.1,一岁(25-24)；
\item  ...
\item  2062.1.1,三十八岁(62-24)
\end{itemize}

小乙为推进社会主义中级阶段的发展，做出了巨大贡献，后人也要给他写传记，后人这样推算他的年龄：
\begin{itemize}

\item  若该年为20XX年，则其为(XX-23)岁，或者(XX-24)岁
\item  若该年为20XX年YY月(YY$\le$ 10)，则其为(XX-24)岁，
\item  若该年为20XX年ZZ月(ZZ$\ge$ 10)，则其为(XX-23)岁，
\end{itemize}
\subsection{ 规律}
如果上面的论述成立，那么我们可以得到如下规律来准确判断一个人的年龄：
\begin{itemize}
	\item  如果一个人恰巧在1月1日出生，那么年份减去出生年份即为其年龄
	\item  如果一个人恰巧在12月31日出生，那么其年龄为年份减去出生年份再减一
	\item  如果出生在中间月份，则推算某年该月份之前月份的年龄需要用\underline{该年份减去出生年份减一}，月份之后则可以直接减去。
\end{itemize}

下面以李总理年龄的推算为例，对该规律进行验证：
\begin{quotation}
	
 新华社北京10月27日电 中国共产党中央委员会、中华人民共和国全国人民代表大会常务委员会、中华人民共和国国务院、中国人民政治协商会议全国委员会沉痛宣告：中国共产党的优秀党员，久经考验的忠诚的共产主义战士，杰出的无产阶级革命家、政治家，党和国家的卓越领导人，中国共产党第十七届、十八届、十九届中央政治局常委，国务院原总理李克强同志，因突发心脏病，经全力抢救无效，于2023年10月27日0时10分在上海逝世，享年68岁。

\end{quotation}
根据资料显示：“李克强同志1955年7月生。”又根据新闻报道，他的生日是7月1日，那么：
\begin{itemize}
	\item 从他出生到昨天去世，总共经过了$24955=68*365+135$天
	\item  10月份在其生日之后，根据规律，可以直接减去出生年，则其为2023-1955=68岁
\end{itemize}
两种方式得到的结果互相印证，也与电讯的消息一致，该规律成立。	
	
	
	\section{Garuda(archlinux系) 不显示WIFI的解决方法}
	
%	---
%	title: Garuda(archlinux系) 不显示WIFI的解决方法
%	abbrlink: take-back-my-wifi
%	categories:
%	- 学习
%	- 💻操作系统
%	root: ../../
%	katex: false
%	theme: xray
%	published: true
%	date: 2023-10-01 21:14:05
%	updated: 2023-10-01 21:14:05
%	tags:
%	- 试验
%	- 网络
%	cover: false
%	copyright_author: 
%	copyright_author_href: 
%	copyright_url: 
%	copyright_info: 
%	aside: 
%	comments: 
%	password: 
%	hidden: 
%	description: 修复wifi连接，修复kde桌面wifi不显示的问题
%	sticky: 
%	keywords:
%	---
	
	
	\subsection{故障}
	我的电脑有个毛病：每次安装完Linux后，开机进入Lnux时，都有机率出现WIFI图标消失，只能依靠有线网络或者手机的USB共享网络连接来接入网络，十分烦人。
	
	之前还是偶尔发生，这次已经将近一个月没有自动出现WIFI图标了，今天试着修复下。
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/no-wifi}
		\caption{事故现场 由秉蕑截图}
	\end{figure}
	
	\subsection{排查}
	\subsection{检查驱动}
\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={-k}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={lspci}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
lspci -k
	\end{lstlisting}
输出结果如下
\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={Kernel ,Subsystem}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={lspci}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
	
00:00.0 Host bridge: Intel Corporation Xeon E3-1200 v6/7th Gen Core Processor Host Bridge/DRAM Registers (rev 08)  
Subsystem: Dell Xeon E3-1200 v6/7th Gen Core Processor Host Bridge/DRAM Registers  
Kernel driver in use: skl_uncore  
# 集成主板/寄存器型号：第七代因特尔至强E3 1200 v6（修订版 08）

00:02.0 VGA compatible controller: Intel Corporation UHD Graphics 620 (rev 07)  
DeviceName:  Onboard IGD  
Subsystem: Dell UHD Graphics 620  
Kernel driver in use: i915  
Kernel modules: i915  
# VGA兼容控制器/显卡：(巨垃圾的内置显卡)因特尔UHD 620（修订版 07）

00:04.0 Signal processing controller: Intel Corporation Xeon E3-1200 v5/E3-1500 v5/6th Gen Core Processor Thermal Subsystem (rev 08)  
Subsystem: Dell Xeon E3-1200 v5/E3-1500 v5/6th Gen Core Processor Thermal Subsystem  
Kernel modules: processor_thermal_device_pci_legacy  
# 信号处理控制器：英特尔至强 E3-1200 v5/E3-1500 v5/6 代酷睿处理器散热子系统（修订版 08）

00:14.0 USB controller: Intel Corporation Sunrise Point-LP USB 3.0 xHCI Controller (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP USB 3.0 xHCI Controller  
Kernel driver in use: xhci_hcd  
Kernel modules: xhci_pci  
# USB 控制器：英特尔公司 Sunrise Point-LP USB 3.0 xHCI 控制器（修订版 21）  


00:14.2 Signal processing controller: Intel Corporation Sunrise Point-LP Thermal subsystem (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP Thermal subsystem  
Kernel driver in use: intel_pch_thermal  
Kernel modules: intel_pch_thermal  
# 信号处理控制器：英特尔公司 Sunrise Point-LP 热子系统（修订版 21）  

00:15.0 Signal processing controller: Intel Corporation Sunrise Point-LP Serial IO I2C Controller #0 (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP Serial IO I2C Controller  
Kernel driver in use: intel-lpss  
Kernel modules: intel_lpss_pci  
#  信号处理控制器：英特尔公司 Sunrise Point-LP 串行 IO I2C 控制器 #0 (rev 21)  

00:16.0 Communication controller: Intel Corporation Sunrise Point-LP CSME HECI #1 (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP CSME HECI  
Kernel modules: mei_me  
# 通信控制器：英特尔公司 Sunrise Point-LP CSME HECI 1号（修订版 21） 


00:17.0 SATA controller: Intel Corporation Sunrise Point-LP SATA Controller [AHCI mode] (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP SATA Controller [AHCI mode]  
Kernel driver in use: ahci  
# SATA 控制器：英特尔公司 Sunrise Point-LP SATA 控制器 [AHCI 模式] (rev 21)  

00:1c.0 PCI bridge: Intel Corporation Sunrise Point-LP PCI Express Root Port #1 (rev f1)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP PCI Express Root Port  
Kernel driver in use: pcieport  
00:1c.4 PCI bridge: Intel Corporation Sunrise Point-LP PCI Express Root Port #5 (rev f1)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP PCI Express Root Port  
Kernel driver in use: pcieport  
00:1c.5 PCI bridge: Intel Corporation Sunrise Point-LP PCI Express Root Port #6 (rev f1)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP PCI Express Root Port  
Kernel driver in use: pcieport  
# PCI 桥接器： 英特尔公司 Sunrise Point-LP PCI Express 1、5、6号根端口（修订版 f1）  


00:1f.0 ISA bridge: Intel Corporation Sunrise Point LPC/eSPI Controller (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point LPC Controller/eSPI Controller  
# ISA 桥(总线类型)： 英特尔公司 Sunrise Point LPC/eSPI 控制器（修订版 21）  

00:1f.2 Memory controller: Intel Corporation Sunrise Point-LP PMC (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP PMC  
# 内存控制器：英特尔公司 Sunrise Point-LP PMC（修订版 21）   

00:1f.3 Audio device: Intel Corporation Sunrise Point-LP HD Audio (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP HD Audio  
Kernel driver in use: snd_hda_intel  
Kernel modules: snd_hda_intel, snd_soc_skl, snd_soc_avs  
# 音频设备： 英特尔公司 Sunrise Point-LP HD 音频（修订版 21）  


00:1f.4 SMBus: Intel Corporation Sunrise Point-LP SMBus (rev 21)  
Subsystem: Dell Sunrise Point-LP SMBus  
Kernel driver in use: i801_smbus  
Kernel modules: i2c_i801  
# 系统管理总线：英特尔公司 Sunrise Point-LP SMBus（修订版 21）  

01:00.0 Display controller: Advanced Micro Devices, Inc. [AMD/ATI] Topaz XT [Radeon R7 M260/M265 / M340/M360 / M440/M445 / 530/535 / 620/625 Mobile] (rev c1)  
Subsystem: Dell Radeon 530  
Kernel driver in use: amdgpu  
Kernel modules: amdgpu  
# 显示控制器： Advanced Micro Devices, Inc. [AMD/ATI] Topaz XT [Radeon R7 M260/M265 / M340/M360 / M440/M445 / 530/535 / 620/625 Mobile] (rev c1)  

02:00.0 Ethernet controller: Realtek Semiconductor Co., Ltd. RTL810xE PCI Express Fast Ethernet controller (rev 07)  
Subsystem: Dell RTL810xE PCI Express Fast Ethernet controller  
Kernel driver in use: r8169  
Kernel modules: r8169  
# 以太网控制器： Realtek Semiconductor Co. RTL810xE PCI Express 快速以太网控制器（修订版 07）  

03:00.0 Network controller: Qualcomm Atheros QCA9377 802.11ac Wireless Network Adapter (rev 31)  
Subsystem: Dell QCA9377 802.11ac Wireless Network Adapter  
Kernel driver in use: ath10k_pci  
Kernel modules: ath10k_pci
# 网络控制器： 高通创锐讯 QCA9377 802.11ac 无线网络适配器（修订版 31）  
	
\end{lstlisting}

从结果中可以看出以太网驱动(r8169)与无线网驱动(ath10k\_pci)都被正常安装了，那么驱动大概是没问题了，下面再看下ip连接情况

\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={-k}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={ip,link}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
ip -s -h -d link show
# 详细输出网络端口信息
\end{lstlisting}
输出结果如下
\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={-k}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={RX,TX}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  

1: lo: <LOOPBACK,UP,LOWER_UP> mtu 65536 qdisc noqueue state UNKNOWN mode DEFAULT group default qlen 1000  
link/loopback 00:00:00:00:00:00 brd 00:00:00:00:00:00 promiscuity 0 allmulti 0 minmtu 0 maxmtu 0 addrgenmode eui64 numtxqueues 1 numrxqueues 1 gso_max_size 65536 gso_  
max_segs 65535 tso_max_size 524280 tso_max_segs 65535 gro_max_size 65536 gso_ipv4_max_size 65536 gro_ipv4_max_size 65536  
RX:  bytes packets errors dropped  missed   mcast  
123M    292k      0       0       0       0  
TX:  bytes packets errors dropped carrier collsns  
123M    292k      0       0       0       0  
# 本地环路接口：localhost,状态正常

2: enp2s0: <NO-CARRIER,BROADCAST,MULTICAST,UP> mtu 1500 qdisc fq_codel state DOWN mode DEFAULT group default qlen 1000  
link/ether 3c:2c:30:a6:7e:1c brd ff:ff:ff:ff:ff:ff promiscuity 0 allmulti 0 minmtu 68 maxmtu 1500 addrgenmode none numtxqueues 1 numrxqueues 1 gso_max_size 64000 gso_  
max_segs 64 tso_max_size 64000 tso_max_segs 64 gro_max_size 65536 gso_ipv4_max_size 64000 gro_ipv4_max_size 65536 parentbus pci parentdev 0000:02:00.0  
RX:  bytes packets errors dropped  missed   mcast  
0       0      0       0       0       0  
TX:  bytes packets errors dropped carrier collsns  
0       0      0       0       0       0  
# 以太网(PCI接口位置：bus=2, solt=0),被关闭(从state DOWN 可以看出)

3: wlan0: <NO-CARRIER,BROADCAST,MULTICAST,UP> mtu 1500 qdisc noqueue state DOWN mode DORMANT group default qlen 1000  
link/ether 0e:fe:d0:ec:e9:e4 brd ff:ff:ff:ff:ff:ff permaddr 80:2b:f9:b4:bd:db promiscuity 0 allmulti 0 minmtu 256 maxmtu 2304 addrgenmode none numtxqueues 1 numrxqueu  
es 1 gso_max_size 65536 gso_max_segs 65535 tso_max_size 65536 tso_max_segs 65535 gro_max_size 65536 gso_ipv4_max_size 65536 gro_ipv4_max_size 65536 parentbus pci parentde  
v 0000:03:00.0  
RX:  bytes packets errors dropped  missed   mcast  
0       0      0       0       0       0  
TX:  bytes packets errors dropped carrier collsns  
0       0      0       0       0       0  
# 编号为0的无线网设备，也被关闭了(估计这就是问题所在了)

5: enp0s20f0u1: <BROADCAST,MULTICAST,UP,LOWER_UP> mtu 1500 qdisc fq_codel state UNKNOWN mode DEFAULT group default qlen 1000  
link/ether 36:dd:9e:02:c4:48 brd ff:ff:ff:ff:ff:ff promiscuity 0 allmulti 0 minmtu 0 maxmtu 65535 addrgenmode none numtxqueues 1 numrxqueues 1 gso_max_size 65536 gso_  
max_segs 65535 tso_max_size 65536 tso_max_segs 65535 gro_max_size 65536 gso_ipv4_max_size 65536 gro_ipv4_max_size 65536 parentbus usb parentdev 1-1:1.0  
RX:  bytes packets errors dropped  missed   mcast  
1.57M   1.93k      0       0       0       0  
TX:  bytes packets errors dropped carrier collsns  
461k   1.51k      0       0       0       0
# 经过对比试验，这个是USB共享网络的设备名
\end{lstlisting}
\subsection{尝试修复}	
\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={ip}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={wlan0}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
ip link set wlan0 up #开启 waln0 设备
\end{lstlisting}
再检查一下
\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={-k}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={link}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
1: lo: <LOOPBACK,UP,LOWER_UP> mtu 65536 qdisc noqueue state UNKNOWN mode DEFAULT group default qlen 1000  
link/loopback 00:00:00:00:00:00 brd 00:00:00:00:00:00  
2: enp2s0: <NO-CARRIER,BROADCAST,MULTICAST,UP> mtu 1500 qdisc fq_codel state DOWN mode DEFAULT group default qlen 1000  
link/ether 3c:2c:30:a6:7e:1c brd ff:ff:ff:ff:ff:ff  
5: enp0s20f0u1: <BROADCAST,MULTICAST,UP,LOWER_UP> mtu 1500 qdisc fq_codel state UNKNOWN mode DEFAULT group default qlen 1000  
link/ether 36:dd:9e:02:c4:48 brd ff:ff:ff:ff:ff:ff  
6: wlan0: <BROADCAST,MULTICAST,UP,LOWER_UP> mtu 1500 qdisc noqueue state UP mode DORMANT group default qlen 1000  
link/ether 62:c2:78:ae:ef:2d brd ff:ff:ff:ff:ff:ff permaddr 80:2b:f9:b4:bd:db
# wifi状态已经是开启了
\end{lstlisting}
\subsection{连接WIFI}
开启iwctl（这个工具比较美观，操作也简单）

\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={iwctl}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={systemctl}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
systemctl start iwd.service && iwctl 
#开启iwd服务并打开iwctl
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={iwctl}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={systemctl}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
[iwd]# device list
Devices                                   *
--------------------------------------------------------------------------------
Name                  Address               Powered     Adapter     Mode
--------------------------------------------------------------------------------
wlan0                 aa:dc:f2:a5:15:ce     on          phy0        station
#在 iwctl 中显示无线网络设备
\end{lstlisting}

再次验证 Wlan0 设备已经启动了，现在应该可以连接 wifi了，扫描网络，并连接WIFI：

\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={iwctl}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={systemctl}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
[iwd]# station wlan0 get-networks  
Available networks  
--------------------------------------------------------------------------------  
Network name                      Security            Signal  
--------------------------------------------------------------------------------  
Tenda_122CC0                      psk                 ****  
X-ray                             psk                 ****  
ChinaNet-244d8687                 open                ****  
ChinaNet-3n4p                     psk                 ****  
WIFI                              psk                 ****  
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={iwctl}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={systemctl}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
[iwd]# station wlan0 connect Tenda_122CC0  
Type the network passphrase for Tenda_122CC0 psk.  
Passphrase: **********  
\end{lstlisting}

验证网络，再分配下动态IP：


\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={connected  }, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={dhcpcd}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
[iwd]# station wlan0 show  
Station: wlan0  
--------------------------------------------------------------------------------  
Settable  Property              Value  
--------------------------------------------------------------------------------  
Scanning              no  
State                 connected  
Connected network     Tenda_122CC0  
No IP addresses       Is DHCP client configured?  
ConnectedBss          b0:df:c1:12:2c:c1  
Frequency             2417  
Security              WPA2-Personal  
RSSI                  -79 dBm  
AverageRSSI           -79 dBm  
TxBitrate             1000 Kbit/s  
RxBitrate             1000 Kbit/s


dhcpcd wlan0
\end{lstlisting}


\subsection{修复 kde 桌面下不显示网络连接选项的问题}

安装 kde 的网络管理工具 (network manager)

\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={sudo}, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={pacman}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
sudo pacman -S plasma-nm
\end{lstlisting}
	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{/20230709/done}
	\caption{完成了}
\end{figure}
\subsection{检修时的常用命令}
本文主要参考了此文\footnote{http://wangbinweb.github.io/htm/18-archlinux-install-wireless-network-card.htm}
\begin{lstlisting}[   % 进行参数设置
	language=bash, % 设置语言
	basicstyle=\ttfamily, % 设置字体族
	breaklines=true, % 自动换行
	keywordstyle=\bfseries\color{NavyBlue}, % 设置关键字为粗体，颜色为 NavyBlue
	morekeywords={lspci,ip,iw,dmesg,ip,dhcpcd }, % 设置更多的关键字，用逗号分隔
	emph={grep,wlan0,}, % 指定强调词，如果有多个，用逗号隔开
	emphstyle=\bfseries\color{Rhodamine}, % 强调词样式设置
	commentstyle=\itshape\color{black!50!white}, % 设置注释样式，斜体，浅灰色
	stringstyle=\bfseries\color{PineGreen!90!black}, % 设置字符串样式
	columns=flexible
	]  
lspci -k // 检查驱动状态
ip link
iw dev // 以上三种方法都能列出网卡接口名称，如果未列出，说明驱动有问题。

dmesg | grep firmware
dmesg | grep iwlwifi // 这两种方法是在驱动有问题时，可以用来检查和寻找问题。

iw dev wlan0 link // 用来检查网卡是否连接，其中 wlan0 是网卡接口名称

ip link set dev wlan0 up // 用来将无线网卡接口启用

iw dev wlan0 scan // 用来扫描周围的无线热点

iw dev wlan0 connect "your_essid" // 此命令可以直接连接没有加密的热点
iw dev wlan0 connect "your_essid" key 0:your_key // 用来连接WEP加密的热点

wpa_supplicant -D nl80211,wext -B -i wlan0 -c /etc/wpa_supplicant/wpa_supplicant.conf 
// 这是 wpa_supplicant 连接WPA/WPA2的命令格式

dhcpcd wlan0 // 给无线网卡分配动态IP
\end{lstlisting}


	\section{法本无法：证明数学归纳法与反证法本身}

%	---
%	title: 法本无法：证明数学归纳法与反证法本身
%	abbrlink: prove-itself
%	categories:
%	- 学习
%	- 📒课程笔记
%	tags:
%	- 逻辑性思考
%	root: ../../
%	katex: false
%	theme: xray
%	published: true
%	date: 2023-09-24 08:53:02
%	updated: 2023-10-01 08:53:02
%	cover:  /images/Cover/prove.svg
%	copyright_author: 
%	copyright_author_href: 
%	copyright_url: 
%	copyright_info: 
%	aside: 
%	comments: 
%	password: 
%	hidden: 
%	description: 关于证明数学归纳法与反证法的笔记与资料整理
%	sticky: 
%	keywords:
%	---

	数学归纳法与反证法作为证明题的两大基本方法，用处颇多，比如数列的求和公式，极限、不等式等各种问题的证明，真是数不胜数，但这两种方法本身何以成立？为何假设的结论可以推广到N项，为何否命题不成立原命题就立即成立？
	
	这两个方法本身的证明似乎触及了一些本质的问题。今天在这里我就根据查找的一些资料，谈谈自己的一些理解。
	 \subsection{数学归纳法的证明}
	这个方法居然是公理，来自皮亚诺公理\footnote{更“数学”一点儿则要去证明矛盾律与排中律的成立，暂且放在这里，等过两天学到了再接着写。}的第五条：
	\begin{quote}
		 设$S\subseteq N$（自然数），且满足2个条件
		 
		 \begin{enumerate}
		 	\item $0\in S$
		 	\item $if\ \forall n\in S,\ \ then \ n^{'}\in S$
		 \end{enumerate}
		 
		 则S是包含全体自然数的集合，即$S=N$。 简易表述：若集合S中全是自然数，且满足两个条件：（1）0在集合S中。（2）若任给实数n在集合S中，那么n的后继数n'也在S中，那么S是包含全体自然数的集合。		
	\end{quote}
	
	
	这个公理本身是可以证明的，需要用到集合论，这里引用下@Vidas\footnote{https://www.zhihu.com/people/vidas-79}的解读：
	\begin{quotation}
		
	五条皮亚诺公理（包含了数学归纳法公理）其实相当于刻画了自然数的结构，如果想证明结构描述之一，归纳法，其实相当于在问，是否能用更加零碎的工具和材料构建出一个集合，使其满足所有皮亚诺公理？答案是可以的，从集合论入手，皮亚诺公理是作为定理来证明的。集合论描述的对象都是集合，每一个实数都可以是一个集合。那么怎么用集合去构建自然数呢？
	
	首先，集合论的一条公理 $\exists u\forall x ( x\not\in u)$ ，使得最开始有一个集合，空集。一个十分经典的构建方式是Von Neumann ordinals，即$0 \gets \emptyset, 1 \gets 0 \cup \{0\}, 2\gets 1 \cup \{1\}, 3\gets 2\cup\{2\},\dots$ 。因此给定一个集合 n ，不妨定义递进运算$n+1 = n \cup \{n\}$。那么期待的自然数集应该具有什么性质呢？
	1. 首先:$0 \in S$ 
	2. 其次:$\forall n(n \in S \to n+1\in S)$ 
	
	把满足 1和 2 两条性质的集合称为，归纳集(inductive set)。但集合论不允许擅自凭空创造一个集合，因此有了以下公理， $\exists w (0\in w\ \wedge \forall x(x\in w\to x+1\in w))$。换句话说，就是用公理明确创建了一个归纳集w 。
	>但归纳集不一定具有归纳法，举个例子，集合$\{0,0.5,1,1.5,2,2.5,3,3.5,\dots\}$ 也是归纳集，归纳法在这个归纳集上并不成立。导致这个问题的原因是，这个归纳集存在两条不相交的链，一条是以0为起点，另一条是以0.5为起点。
	
	尽管如此，可以定义自然数集为，$\mathbb{N} = \{x \in w \mid \forall v(v \text{ is inductive set} \to x\in v)\}$ ，其实就是所有归纳集的交集。这个交集是最小归纳集，只有以 0 作为起点这一条链。所有东西准备就绪，接下来就是可以从集合论出发去证明数学归纳法了🤩
	

	数学归纳法定理：如果关于自然数的命题 $P$ 满足
	1. $P(0)$ 成立
	2. $P(n)$ 成立则 $P(n+1)$ 成立，
	
	那么可以得到结论 $\forall n\in\mathbb{N}$ $P(n)$ 成立
	

	\textbf{证明}：令 $S = \{n\in \mathbb{N} \mid P(n) \text{为真}\}$ ，可知$S\subseteq\mathbb{N}$ 。另一方面，不难证明，$S$ 是一个归纳集，根据 $\mathbb{N}$ 的定义$\mathbb{N} \subseteq S$ 。因此，$S=\mathbb{N}$ ，证毕。
	
	总结，数学归纳法成立是因为，$\mathbb{N}$ 是最小归纳集，它只有以0作为起点这一条链。对于上述构建出来的 $\mathbb{N}$ ，不难证明其满足其余皮亚诺公理。
\end{quotation}
 \subsection{反证法的证明}
	\begin{quotation}
		不立接去证明命题的结论,而是先提出与结论相反(相排斥)的假设,然后推导出和已经证明的定理或公理、定义、题设等相矛盾的结果.这样就证明了与结论相反的低设不能成立,从而肯定了原来的结论成立。这种问接证明命产的方法叫做反证法。
	\end{quotation}
	反证法依据的是逻辑思维规律中的\underline{“矛盾律”和“排中律”}。
	* “矛盾律”:在同一思维过程中，两个互相矛盾的命题($A$与$\neg A$ )不能同时为真;
	* “排中律”:两个互相矛盾的命题必有一个是正确的;
	
	假设我们要证明命题$A$：“若人活着，则不需要吃饭。”，根据反证法，我们先
	\begin{itemize}
		\item 反设：假设命题A的否定命题$\neg A$：“若人活着，则需要吃饭”。
		\item 归谬：我们可以很容易证明$\neg A$是成立的：“吃饭则是唯一能提供营养元素的途径，而营养元素是生存所需的(不证自明的公理)，所以活着必须吃饭。”\footnote{ 一般有这四种情形：(1)与已知条件矛盾;(2)与已知的公理、定理、定义矛盾;(3)与假设矛盾;(4)自相矛盾。}
		\item 结论：原命题$A$不成立
	\end{itemize}

	我们在通过反证法证明的过程中，得到了与命题相矛盾的判断($\neg A$)，那么根据“矛盾律”，这个矛盾的判断与判断不能同时为真(人活着，不可能既吃饭又不吃饭)，必有一假，而已知条件、公理、定理、法则可证明$A$是假的，所以命题$\neg A$必为真；再根据“排中律”，结论与“否定的结论”这一对立的互相否定的判断不能同时为假，必有一真，于是我们得到原结论“若人活着，则不需要吃饭。”必为假。
	
	
	
	
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\linewidth]{20240609/1717516065715}
		\caption{}
		\label{fig:1717516065715}
	\end{figure}
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
\end{document}
